var words = 
[
    {
        "question": "آدَمَ",
        "answer": "O Children of Adam",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1,
        "tlit": "ādama",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَلَمْ أَعْهَدْ إِلَيْكُمْ يَا بَنِي آدَمَ أَنْ لَا تَعْبُدُوا الشَّيْطَانَ",
        "rootWord": "آدَم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "آدَم",
        "waznEnglish": "Adam",
        "waznTlit": "ādam",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آبَاؤُهُمْ",
        "answer": "their forefathers",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāuhum",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لِتُنْذِرَ قَوْمًا مَا أُنْذِرَ آبَاؤُهُمْ فَهُمْ غَافِلُونَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِيهِمْ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatīhim",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مَا يَأْتِيهِمْ مِنْ رَسُولٍ إِلَّا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْتِيهِمْ",
        "answer": "comes to them",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatīhim",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا تَأْتِيهِمْ مِنْ آيَةٍ مِنْ آيَاتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآثَارَهُمْ",
        "answer": "and their footprints",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 14,
        "tlit": "waāthārahum",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّا نَحْنُ نُحْيِي الْمَوْتَىٰ وَنَكْتُبُ مَا قَدَّمُوا وَآثَارَهُمْ",
        "rootWord": "أ ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَثَر",
        "waznEnglish": "footsteps, tracks, impressions",
        "waznTlit": "athar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَجْرٍ",
        "answer": "and a reward",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "wa-ajrin",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَخَشِيَ الرَّحْمَٰنَ بِالْغَيْبِ فَبَشِّرْهُ بِمَغْفِرَةٍ وَأَجْرٍ كَرِيمٍ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْرًا",
        "answer": "any payment",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajran",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " اتَّبِعُوا مَنْ لَا يَسْأَلُكُمْ أَجْرًا وَهُمْ مُهْتَدُونَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْخُذُهُمْ",
        "answer": "it will seize them",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "takhudhuhum",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مَا يَنْظُرُونَ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً تَأْخُذُهُمْ وَهُمْ يَخِصِّمُونَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَأَتَّخِذُ",
        "answer": "Should I take",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "a-attakhidhu",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَأَتَّخِذُ مِنْ دُونِهِ آلِهَةً إِنْ يُرِدْنِ الرَّحْمَٰنُ بِضُرٍّ لَا تُغْنِ عَنِّي",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّخَذُوا",
        "answer": "But they have taken",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wa-ittakhadhū",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ آلِهَةً لَعَلَّهُمْ يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلًا أَصْحَابَ الْقَرْيَةِ إِذْ جَاءَهَا الْمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِذْ أَرْسَلْنَا إِلَيْهِمُ اثْنَيْنِ فَكَذَّبُوهُمَا فَعَزَّزْنَا بِثَالِثٍ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "Then behold",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَآيَةٌ لَهُمُ اللَّيْلُ نَسْلَخُ مِنْهُ النَّهَارَ فَإِذَا هُمْ مُظْلِمُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ اتَّقُوا مَا بَيْنَ أَيْدِيكُمْ وَمَا خَلْفَكُمْ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنْفِقُوا مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا أَنُطْعِمُ مَنْ لَوْ يَشَاءُ اللَّهُ أَطْعَمَهُ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "and behold",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَنُفِخَ فِي الصُّورِ فَإِذَا هُمْ مِنَ الْأَجْدَاثِ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يَنْسِلُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "so behold",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً فَإِذَا هُمْ جَمِيعٌ لَدَيْنَا مُحْضَرُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "Then behold",
        "pcklId": "256",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَ الْإِنْسَانُ أَنَّا خَلَقْنَاهُ مِنْ نُطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "and behold",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ لَكُمْ مِنَ الشَّجَرِ الْأَخْضَرِ نَارًا فَإِذَا أَنْتُمْ مِنْهُ تُوقِدُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَمْرُهُ إِذَا أَرَادَ شَيْئًا أَنْ يَقُولَ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذًا",
        "answer": "then",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "idhan",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنِّي إِذًا لَفِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Answer particle)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضُ",
        "answer": "(is) the earth",
        "pcklId": "329",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍu",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَآيَةٌ لَهُمُ الْأَرْضُ الْمَيْتَةُ أَحْيَيْنَاهَا وَأَخْرَجْنَا مِنْهَا حَبًّا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضُ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "330",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍu",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ الَّذِي خَلَقَ الْأَزْوَاجَ كُلَّهَا مِمَّا تُنْبِتُ الْأَرْضُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "331",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَوَلَيْسَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِقَادِرٍ عَلَىٰ أَنْ يَخْلُقَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرَائِكِ",
        "answer": "[the] couches",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 33,
        "tlit": "l-arāiki",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " هُمْ وَأَزْوَاجُهُمْ فِي ظِلَالٍ عَلَى الْأَرَائِكِ مُتَّكِئُونَ",
        "rootWord": "أ ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ك",
        "waznEnglish": "couches, thrones",
        "waznTlit": "hamza rā kāf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْكُلُونَ",
        "answer": "they eat",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "yakulūna",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَحْيَيْنَاهَا وَأَخْرَجْنَا مِنْهَا حَبًّا فَمِنْهُ يَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَأْكُلُوا",
        "answer": "That they may eat",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "liyakulū",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لِيَأْكُلُوا مِنْ ثَمَرِهِ وَمَا عَمِلَتْهُ أَيْدِيهِمْ أَفَلَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْكُلُونَ",
        "answer": "they eat",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "yakulūna",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَذَلَّلْنَاهَا لَهُمْ فَمِنْهَا رَكُوبُهُمْ وَمِنْهَا يَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "(are) but",
        "pcklId": "414",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَا أَنْتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُنَا وَمَا أَنْزَلَ الرَّحْمَٰنُ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "(are) but",
        "pcklId": "415",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلَ الرَّحْمَٰنُ مِنْ شَيْءٍ إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا تَكْذِبُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "416",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا عَلَيْنَا إِلَّا الْبَلَاغُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "417",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً فَإِذَا هُمْ خَامِدُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "418",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " مَا يَأْتِيهِمْ مِنْ رَسُولٍ إِلَّا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "419",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِلَّا رَحْمَةً مِنَّا وَمَتَاعًا إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "420",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا تَأْتِيهِمْ مِنْ آيَةٍ مِنْ آيَاتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "421",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " أَنُطْعِمُ مَنْ لَوْ يَشَاءُ اللَّهُ أَطْعَمَهُ إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "422",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مَا يَنْظُرُونَ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً تَأْخُذُهُمْ وَهُمْ يَخِصِّمُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "423",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً فَإِذَا هُمْ جَمِيعٌ لَدَيْنَا مُحْضَرُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "424",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ لَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْئًا وَلَا تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "(is) except",
        "pcklId": "425",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا عَلَّمْنَاهُ الشِّعْرَ وَمَا يَنْبَغِي لَهُ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ وَقُرْآنٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "1039",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا لِيَ لَا أَعْبُدُ الَّذِي فَطَرَنِي وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(to) the One Who",
        "pcklId": "1040",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ الَّذِي خَلَقَ الْأَزْوَاجَ كُلَّهَا مِمَّا تُنْبِتُ الْأَرْضُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1041",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا أَنُطْعِمُ مَنْ لَوْ يَشَاءُ اللَّهُ أَطْعَمَهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "1042",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا أَنُطْعِمُ مَنْ لَوْ يَشَاءُ اللَّهُ أَطْعَمَهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "1043",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هَٰذِهِ جَهَنَّمُ الَّتِي كُنْتُمْ تُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "Who",
        "pcklId": "1044",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ يُحْيِيهَا الَّذِي أَنْشَأَهَا أَوَّلَ مَرَّةٍ وَهُوَ بِكُلِّ خَلْقٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "The One Who",
        "pcklId": "1045",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ لَكُمْ مِنَ الشَّجَرِ الْأَخْضَرِ نَارًا فَإِذَا أَنْتُمْ مِنْهُ تُوقِدُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(He) Who",
        "pcklId": "1046",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَوَلَيْسَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِقَادِرٍ عَلَىٰ أَنْ يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(to) the One who",
        "pcklId": "1047",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَسُبْحَانَ الَّذِي بِيَدِهِ مَلَكُوتُ كُلِّ شَيْءٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَئِنْ لَمْ تَنْتَهُوا لَنَرْجُمَنَّكُمْ وَلَيَمَسَّنَّكُمْ مِنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلِهَةً",
        "answer": "gods",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatan",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَأَتَّخِذُ مِنْ دُونِهِ آلِهَةً إِنْ يُرِدْنِ الرَّحْمَٰنُ بِضُرٍّ لَا تُغْنِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلِهَةً",
        "answer": "gods",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatan",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ آلِهَةً لَعَلَّهُمْ يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2243",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنْفِقُوا مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah willed ",
        "pcklId": "2244",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " أَنُطْعِمُ مَنْ لَوْ يَشَاءُ اللَّهُ أَطْعَمَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2245",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ آلِهَةً لَعَلَّهُمْ يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "(are up) to",
        "pcklId": "543",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَا فِي أَعْنَاقِهِمْ أَغْلَالًا فَهِيَ إِلَى الْأَذْقَانِ فَهُمْ مُقْمَحُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمُ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "544",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhimu",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِذْ أَرْسَلْنَا إِلَيْهِمُ اثْنَيْنِ فَكَذَّبُوهُمَا فَعَزَّزْنَا بِثَالِثٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمْ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "545",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykum",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَعَزَّزْنَا بِثَالِثٍ فَقَالُوا إِنَّا إِلَيْكُمْ مُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمْ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "546",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykum",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبُّنَا يَعْلَمُ إِنَّا إِلَيْكُمْ لَمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِلَيْهِ",
        "answer": "and to Whom",
        "pcklId": "547",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا لِيَ لَا أَعْبُدُ الَّذِي فَطَرَنِي وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them",
        "pcklId": "548",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنَ الْقُرُونِ أَنَّهُمْ إِلَيْهِمْ لَا يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "for",
        "pcklId": "549",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِلَّا رَحْمَةً مِنَّا وَمَتَاعًا إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "550",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَا يَسْتَطِيعُونَ تَوْصِيَةً وَلَا إِلَىٰ أَهْلِهِمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "551",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَإِذَا هُمْ مِنَ الْأَجْدَاثِ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يَنْسِلُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمْ",
        "answer": "upon you",
        "pcklId": "552",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykum",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَلَمْ أَعْهَدْ إِلَيْكُمْ يَا بَنِي آدَمَ أَنْ لَا تَعْبُدُوا الشَّيْطَانَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِلَيْهِ",
        "answer": "and to Him",
        "pcklId": "553",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَسُبْحَانَ الَّذِي بِيَدِهِ مَلَكُوتُ كُلِّ شَيْءٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَسَوَاءٌ عَلَيْهِمْ أَأَنْذَرْتَهُمْ أَمْ لَمْ تُنْذِرْهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرُهُ",
        "answer": "His Command",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amruhu",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَمْرُهُ إِذَا أَرَادَ شَيْئًا أَنْ يَقُولَ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِمَامٍ",
        "answer": "a Register",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "imāmin",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَكُلَّ شَيْءٍ أَحْصَيْنَاهُ فِي إِمَامٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِمَام",
        "waznEnglish": "leader, guide, record, highway",
        "waznTlit": "imām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "424",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَقَدْ حَقَّ الْقَوْلُ عَلَىٰ أَكْثَرِهِمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "they will believe",
        "pcklId": "425",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَسَوَاءٌ عَلَيْهِمْ أَأَنْذَرْتَهُمْ أَمْ لَمْ تُنْذِرْهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنْتُ",
        "answer": "[I] have believed",
        "pcklId": "426",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmantu",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنِّي آمَنْتُ بِرَبِّكُمْ فَاسْمَعُونِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "427",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا أَنُطْعِمُ مَنْ لَوْ يَشَاءُ اللَّهُ أَطْعَمَهُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْإِنْسَانُ",
        "answer": "[the] man",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "l-insānu",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَ الْإِنْسَانُ أَنَّا خَلَقْنَاهُ مِنْ نُطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنَّىٰ",
        "answer": "then how",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 81,
        "tlit": "fa-annā",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَاسْتَبَقُوا الصِّرَاطَ فَأَنَّىٰ يُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "أ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَّىٰ",
        "waznEnglish": "come (the) time",
        "waznTlit": "annā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلِهِمْ",
        "answer": "their people",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlihim",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَا يَسْتَطِيعُونَ تَوْصِيَةً وَلَا إِلَىٰ أَهْلِهِمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوَّلَ",
        "answer": "(the) first",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "awwala",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ يُحْيِيهَا الَّذِي أَنْشَأَهَا أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 82,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآيَةٌ",
        "answer": "And a Sign",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "waāyatun",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَآيَةٌ لَهُمُ الْأَرْضُ الْمَيْتَةُ أَحْيَيْنَاهَا وَأَخْرَجْنَا مِنْهَا حَبًّا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآيَةٌ",
        "answer": "And a Sign",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "waāyatun",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَآيَةٌ لَهُمُ اللَّيْلُ نَسْلَخُ مِنْهُ النَّهَارَ فَإِذَا هُمْ مُظْلِمُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآيَةٌ",
        "answer": "And a Sign",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "waāyatun",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَآيَةٌ لَهُمْ أَنَّا حَمَلْنَا ذُرِّيَّتَهُمْ فِي الْفُلْكِ الْمَشْحُونِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَةٍ",
        "answer": "a Sign",
        "pcklId": "310",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا تَأْتِيهِمْ مِنْ آيَةٍ مِنْ آيَاتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِ",
        "answer": "(the) Signs",
        "pcklId": "311",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا تَأْتِيهِمْ مِنْ آيَةٍ مِنْ آيَاتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَبَشِّرْهُ",
        "answer": "So give him glad tidings",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "fabashir'hu",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَخَشِيَ الرَّحْمَٰنَ بِالْغَيْبِ فَبَشِّرْهُ بِمَغْفِرَةٍ وَأَجْرٍ كَرِيمٍ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَشَرٌ",
        "answer": "human beings",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "basharun",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَا أَنْتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُنَا وَمَا أَنْزَلَ الرَّحْمَٰنُ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشَر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُبْصِرُونَ",
        "answer": "see",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "yub'ṣirūna",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَأَغْشَيْنَاهُمْ فَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْصَرَ",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "abṣara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُبْصِرُونَ",
        "answer": "(could) they see",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "yub'ṣirūna",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَشَاءُ لَطَمَسْنَا عَلَىٰ أَعْيُنِهِمْ فَاسْتَبَقُوا الصِّرَاطَ فَأَنَّىٰ يُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْصَرَ",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "abṣara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعَثَنَا",
        "answer": "has raised us",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "baʿathanā",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا وَيْلَنَا مَنْ بَعَثَنَا مِنْ مَرْقَدِنَا",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِ",
        "answer": "after him",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَىٰ قَوْمِهِ مِنْ بَعْدِهِ مِنْ جُنْدٍ مِنَ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْبَغِي",
        "answer": "is permitted",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "yanbaghī",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَا الشَّمْسُ يَنْبَغِي لَهَا أَنْ تُدْرِكَ الْقَمَرَ وَلَا اللَّيْلُ سَابِقُ النَّهَارِ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنۢبَغِى",
        "waznEnglish": "to be appropiate",
        "waznTlit": "yanbaghī",
        "waznType": "Verb (form VII)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْبَغِي",
        "answer": "it is befitting",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "yanbaghī",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا عَلَّمْنَاهُ الشِّعْرَ وَمَا يَنْبَغِي لَهُ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ وَقُرْآنٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنۢبَغِى",
        "waznEnglish": "to be appropiate",
        "waznTlit": "yanbaghī",
        "waznType": "Verb (form VII)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَلَاغُ",
        "answer": "the conveyance",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "l-balāghu",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا عَلَيْنَا إِلَّا الْبَلَاغُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَٰغ",
        "waznEnglish": "reaches",
        "waznTlit": "balāgh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا بَنِي",
        "answer": "O Children of Adam",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "yābanī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَمْ أَعْهَدْ إِلَيْكُمْ يَا بَنِي آدَمَ أَنْ لَا تَعْبُدُوا الشَّيْطَانَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "(is) before you",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ اتَّقُوا مَا بَيْنَ أَيْدِيكُمْ وَمَا خَلْفَكُمْ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنِ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "314",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayni",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا مِنْ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ سَدًّا وَمِنْ خَلْفِهِمْ سَدًّا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "446",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَكُلَّ شَيْءٍ أَحْصَيْنَاهُ فِي إِمَامٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُبِينُ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "447",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "l-mubīnu",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا عَلَيْنَا إِلَّا الْبَلَاغُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "448",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنِّي إِذًا لَفِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "449",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "450",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَنْ لَا تَعْبُدُوا الشَّيْطَانَ إِنَّهُ لَكُمْ عَدُوٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "451",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ وَقُرْآنٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "509",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَ الْإِنْسَانُ أَنَّا خَلَقْنَاهُ مِنْ نُطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّبَعَ",
        "answer": "follows",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabaʿa",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا تُنْذِرُ مَنِ اتَّبَعَ الذِّكْرَ وَخَشِيَ الرَّحْمَٰنَ بِالْغَيْبِ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّبِعُوا",
        "answer": "Follow",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabiʿū",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اتَّبِعُوا الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّبِعُوا",
        "answer": "Follow",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabiʿū",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اتَّبِعُوا مَنْ لَا يَسْأَلُكُمْ أَجْرًا وَهُمْ مُهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِثَالِثٍ",
        "answer": "with a third",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 206,
        "tlit": "bithālithin",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِذْ أَرْسَلْنَا إِلَيْهِمُ اثْنَيْنِ فَكَذَّبُوهُمَا فَعَزَّزْنَا بِثَالِثٍ",
        "rootWord": "ث ل ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَالِث",
        "waznEnglish": "(is the) third",
        "waznTlit": "thālith",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثَمَرِهِ",
        "answer": "its fruit",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 208,
        "tlit": "thamarihi",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لِيَأْكُلُوا مِنْ ثَمَرِهِ وَمَا عَمِلَتْهُ أَيْدِيهِمْ أَفَلَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ث م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَر",
        "waznEnglish": "it bears fruit",
        "waznTlit": "thamar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اثْنَيْنِ",
        "answer": "two (Messengers)",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 210,
        "tlit": "ith'nayni",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِذْ أَرْسَلْنَا إِلَيْهِمُ اثْنَيْنِ فَكَذَّبُوهُمَا فَعَزَّزْنَا بِثَالِثٍ",
        "rootWord": "ث ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱثْنَيْن",
        "waznEnglish": "fold up",
        "waznTlit": "ith'nayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جِبِلًّا",
        "answer": "a multitude",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "jibillan",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَضَلَّ مِنْكُمْ جِبِلًّا كَثِيرًا",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِبِلَّة",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jibillat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَجْدَاثِ",
        "answer": "the graves",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 228,
        "tlit": "l-ajdāthi",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَإِذَا هُمْ مِنَ الْأَجْدَاثِ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يَنْسِلُونَ",
        "rootWord": "ج د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج د ث",
        "waznEnglish": "the graves",
        "waznTlit": "jīm dāl thā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمُونَ",
        "answer": "O criminals",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimūna",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَامْتَازُوا الْيَوْمَ أَيُّهَا الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "runs",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالشَّمْسُ تَجْرِي لِمُسْتَقَرٍّ لَهَا",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُجْزَوْنَ",
        "answer": "you will be recompensed",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "tuj'zawna",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ لَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْئًا وَلَا تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَا",
        "answer": "[We] have placed",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَا فِي أَعْنَاقِهِمْ أَغْلَالًا فَهِيَ إِلَى الْأَذْقَانِ فَهُمْ مُقْمَحُونَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "And We have made",
        "pcklId": "245",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا مِنْ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ سَدًّا وَمِنْ خَلْفِهِمْ سَدًّا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَنِي",
        "answer": "and placed me",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalanī",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " بِمَا غَفَرَ لِي رَبِّي وَجَعَلَنِي مِنَ الْمُكْرَمِينَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "And We placed",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِيهَا جَنَّاتٍ مِنْ نَخِيلٍ وَأَعْنَابٍ وَفَجَّرْنَا فِيهَا مِنَ الْعُيُونِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "made",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ لَكُمْ مِنَ الشَّجَرِ الْأَخْضَرِ نَارًا فَإِذَا أَنْتُمْ مِنْهُ تُوقِدُونَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَمِيعٌ",
        "answer": "together",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿun",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُلٌّ لَمَّا جَمِيعٌ لَدَيْنَا مُحْضَرُونَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَمِيعٌ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿun",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً فَإِذَا هُمْ جَمِيعٌ لَدَيْنَا مُحْضَرُونَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جُنْدٍ",
        "answer": "host",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 265,
        "tlit": "jundin",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَىٰ قَوْمِهِ مِنْ بَعْدِهِ مِنْ جُنْدٍ مِنَ السَّمَاءِ وَمَا كُنَّا مُنْزِلِينَ",
        "rootWord": "ج ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ن د",
        "waznEnglish": "with the forces",
        "waznTlit": "jīm nūn dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جُنْدٌ",
        "answer": "(are) hosts",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 265,
        "tlit": "jundun",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَهُمْ وَهُمْ لَهُمْ جُنْدٌ مُحْضَرُونَ",
        "rootWord": "ج ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ن د",
        "waznEnglish": "with the forces",
        "waznTlit": "jīm nūn dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٍ",
        "answer": "gardens",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātin",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِيهَا جَنَّاتٍ مِنْ نَخِيلٍ وَأَعْنَابٍ وَفَجَّرْنَا فِيهَا مِنَ الْعُيُونِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةَ",
        "answer": "Paradise",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janata",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قِيلَ ادْخُلِ الْجَنَّةَ قَالَ يَا لَيْتَ قَوْمِي يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةِ",
        "answer": "(of) Paradise",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janati",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَصْحَابَ الْجَنَّةِ الْيَوْمَ فِي شُغُلٍ فَاكِهُونَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَهَا",
        "answer": "came to it",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahā",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلًا أَصْحَابَ الْقَرْيَةِ إِذْ جَاءَهَا الْمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَاءَ",
        "answer": "And came",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "wajāa",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَجَاءَ مِنْ أَقْصَى الْمَدِينَةِ رَجُلٌ يَسْعَىٰ قَالَ يَا قَوْمِ اتَّبِعُوا الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَبًّا",
        "answer": "grain",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "ḥabban",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَآيَةٌ لَهُمُ الْأَرْضُ الْمَيْتَةُ أَحْيَيْنَاهَا وَأَخْرَجْنَا مِنْهَا حَبًّا",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَبّ",
        "waznEnglish": "has endeared",
        "waznTlit": "ḥabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْزُنْكَ",
        "answer": "grieve you",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "yaḥzunka",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَا يَحْزُنْكَ قَوْلُهُمْ إِنَّا نَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا حَسْرَةً",
        "answer": "Alas",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 318,
        "tlit": "yāḥasratan",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَا حَسْرَةً عَلَى الْعِبَادِ مَا يَأْتِيهِمْ مِنْ رَسُولٍ إِلَّا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ح س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسْرَة",
        "waznEnglish": "they tire",
        "waznTlit": "ḥasrat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحْصَيْنَاهُ",
        "answer": "We have enumerated it",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 329,
        "tlit": "aḥṣaynāhu",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَكُلَّ شَيْءٍ أَحْصَيْنَاهُ فِي إِمَامٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ح ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْصَىٰ",
        "waznEnglish": "to count, to calculate, to enumerate",
        "waznTlit": "aḥṣā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُحْضَرُونَ",
        "answer": "(will be) brought",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 330,
        "tlit": "muḥ'ḍarūna",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُلٌّ لَمَّا جَمِيعٌ لَدَيْنَا مُحْضَرُونَ",
        "rootWord": "ح ض ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّحْضَر",
        "waznEnglish": "came to",
        "waznTlit": "muḥ'ḍar",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُحْضَرُونَ",
        "answer": "(will be) brought",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 330,
        "tlit": "muḥ'ḍarūna",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً فَإِذَا هُمْ جَمِيعٌ لَدَيْنَا مُحْضَرُونَ",
        "rootWord": "ح ض ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّحْضَر",
        "waznEnglish": "came to",
        "waznTlit": "muḥ'ḍar",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُحْضَرُونَ",
        "answer": "(who will) be brought",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 330,
        "tlit": "muḥ'ḍarūna",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَهُمْ وَهُمْ لَهُمْ جُنْدٌ مُحْضَرُونَ",
        "rootWord": "ح ض ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّحْضَر",
        "waznEnglish": "came to",
        "waznTlit": "muḥ'ḍar",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقَّ",
        "answer": "(has) proved true",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqa",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَقَدْ حَقَّ الْقَوْلُ عَلَىٰ أَكْثَرِهِمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقَّ",
        "waznEnglish": "to justify, to prove true",
        "waznTlit": "ḥaqqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَحِقَّ",
        "answer": "and may be proved true",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "wayaḥiqqa",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لِيُنْذِرَ مَنْ كَانَ حَيًّا وَيَحِقَّ الْقَوْلُ عَلَى الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقَّ",
        "waznEnglish": "to justify, to prove true",
        "waznTlit": "ḥaqqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمِ",
        "answer": "the Wise",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmi",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالْقُرْآنِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَمَلْنَا",
        "answer": "We carried",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "ḥamalnā",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَآيَةٌ لَهُمْ أَنَّا حَمَلْنَا ذُرِّيَّتَهُمْ فِي الْفُلْكِ الْمَشْحُونِ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِينٍ",
        "answer": "a time",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "ḥīnin",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِلَّا رَحْمَةً مِنَّا وَمَتَاعًا إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُحْيِي",
        "answer": "[We] give life",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "nuḥ'yī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّا نَحْنُ نُحْيِي الْمَوْتَىٰ وَنَكْتُبُ مَا قَدَّمُوا وَآثَارَهُمْ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحْيَيْنَاهَا",
        "answer": "We give it life",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "aḥyaynāhā",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَآيَةٌ لَهُمُ الْأَرْضُ الْمَيْتَةُ أَحْيَيْنَاهَا وَأَخْرَجْنَا مِنْهَا حَبًّا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحْيِي",
        "answer": "will give life",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "yuḥ'yī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ لَنَا مَثَلًا وَنَسِيَ خَلْقَهُ قَالَ مَنْ يُحْيِي الْعِظَامَ وَهِيَ رَمِيمٌ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحْيِيهَا",
        "answer": "He will give them life",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "yuḥ'yīhā",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ يُحْيِيهَا الَّذِي أَنْشَأَهَا أَوَّلَ مَرَّةٍ وَهُوَ بِكُلِّ خَلْقٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَيًّا",
        "answer": "alive",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "ḥayyan",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لِيُنْذِرَ مَنْ كَانَ حَيًّا وَيَحِقَّ الْقَوْلُ عَلَى الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيّ",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayy",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَخْتِمُ",
        "answer": "We will seal",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 391,
        "tlit": "nakhtimu",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الْيَوْمَ نَخْتِمُ عَلَىٰ أَفْوَاهِهِمْ وَتُكَلِّمُنَا أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "خ ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَتَمَ",
        "waznEnglish": "to seal",
        "waznTlit": "khatama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَخْرَجْنَا",
        "answer": "and We bring forth",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "wa-akhrajnā",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَآيَةٌ لَهُمُ الْأَرْضُ الْمَيْتَةُ أَحْيَيْنَاهَا وَأَخْرَجْنَا مِنْهَا حَبًّا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَخَشِيَ",
        "answer": "and fears",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "wakhashiya",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا تُنْذِرُ مَنِ اتَّبَعَ الذِّكْرَ وَخَشِيَ الرَّحْمَٰنَ بِالْغَيْبِ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشِىَ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "khashiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخِصِّمُونَ",
        "answer": "are disputing",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 413,
        "tlit": "yakhiṣṣimūna",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " مَا يَنْظُرُونَ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً تَأْخُذُهُمْ وَهُمْ يَخِصِّمُونَ",
        "rootWord": "خ ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَصَمُ",
        "waznEnglish": "to dispute",
        "waznTlit": "ikh'taṣamu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَصِيمٌ",
        "answer": "(is) an opponent",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 413,
        "tlit": "khaṣīmun",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَ الْإِنْسَانُ أَنَّا خَلَقْنَاهُ مِنْ نُطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "خ ص م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَصِيم",
        "waznEnglish": "they (were) disputing",
        "waznTlit": "khaṣīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَخْضَرِ",
        "answer": "[the] green ",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 415,
        "tlit": "l-akhḍari",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ لَكُمْ مِنَ الشَّجَرِ الْأَخْضَرِ نَارًا",
        "rootWord": "خ ض ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْضَر",
        "waznEnglish": "[the] green ",
        "waznTlit": "akhḍar",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلْفِهِمْ",
        "answer": "and behind them",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khalfihim",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا مِنْ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ سَدًّا وَمِنْ خَلْفِهِمْ سَدًّا فَأَغْشَيْنَاهُمْ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalf",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلْفَكُمْ",
        "answer": "(is) behind you",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khalfakum",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ اتَّقُوا مَا بَيْنَ أَيْدِيكُمْ وَمَا خَلْفَكُمْ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalf",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ الَّذِي خَلَقَ الْأَزْوَاجَ كُلَّهَا مِمَّا تُنْبِتُ الْأَرْضُ وَمِنْ أَنْفُسِهِمْ وَمِمَّا لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَخَلَقْنَا",
        "answer": "And We created",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "wakhalaqnā",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَخَلَقْنَا لَهُمْ مِنْ مِثْلِهِ مَا يَرْكَبُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَا",
        "answer": "[We] created",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnā",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا خَلَقْنَا لَهُمْ مِمَّا عَمِلَتْ أَيْدِينَا أَنْعَامًا فَهُمْ لَهَا مَالِكُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَاهُ",
        "answer": "[We] created him",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnāhu",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَ الْإِنْسَانُ أَنَّا خَلَقْنَاهُ مِنْ نُطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَوَلَيْسَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِقَادِرٍ عَلَىٰ أَنْ يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْلُقَ",
        "answer": "create",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "yakhluqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَوَلَيْسَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِقَادِرٍ عَلَىٰ أَنْ يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَلَّاقُ",
        "answer": "(is) the Supreme Creator",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "l-khalāqu",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " بَلَىٰ وَهُوَ الْخَلَّاقُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَّٰق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khallāq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَلْقِ",
        "answer": "the creation",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "l-khalqi",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَنْ نُعَمِّرْهُ نُنَكِّسْهُ فِي الْخَلْقِ أَفَلَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلْقَهُ",
        "answer": "his (own) creation",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqahu",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ لَنَا مَثَلًا وَنَسِيَ خَلْقَهُ قَالَ مَنْ يُحْيِي الْعِظَامَ وَهِيَ رَمِيمٌ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلْقٍ",
        "answer": "creation",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqin",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ يُحْيِيهَا الَّذِي أَنْشَأَهَا أَوَّلَ مَرَّةٍ وَهُوَ بِكُلِّ خَلْقٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَامِدُونَ",
        "answer": "(were) extinguished",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 434,
        "tlit": "khāmidūna",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً فَإِذَا هُمْ خَامِدُونَ",
        "rootWord": "خ م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ م د",
        "waznEnglish": "extinct",
        "waznTlit": "khā mīm dāl",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ادْخُلِ",
        "answer": "Enter",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "ud'khuli",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قِيلَ ادْخُلِ الْجَنَّةَ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُدْرِكَ",
        "answer": "it overtakes",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 467,
        "tlit": "tud'rika",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَا الشَّمْسُ يَنْبَغِي لَهَا أَنْ تُدْرِكَ الْقَمَرَ وَلَا اللَّيْلُ سَابِقُ النَّهَارِ",
        "rootWord": "د ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَدْرَكَ",
        "waznEnglish": "to overtake, to grasp",
        "waznTlit": "adraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدَّعُونَ",
        "answer": "they call for",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yaddaʿūna",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَهُمْ فِيهَا فَاكِهَةٌ وَلَهُمْ مَا يَدَّعُونَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَدَّعُ",
        "waznEnglish": "to call, to ask",
        "waznTlit": "yaddaʿu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَأَتَّخِذُ مِنْ دُونِهِ آلِهَةً إِنْ يُرِدْنِ الرَّحْمَٰنُ بِضُرٍّ لَا تُغْنِ عَنِّي شَفَاعَتُهُمْ شَيْئًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ آلِهَةً لَعَلَّهُمْ يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُرِّيَّتَهُمْ",
        "answer": "their offspring",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dhurriyyatahum",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَآيَةٌ لَهُمْ أَنَّا حَمَلْنَا ذُرِّيَّتَهُمْ فِي الْفُلْكِ الْمَشْحُونِ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَذْقَانِ",
        "answer": "the chins",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 510,
        "tlit": "l-adhqāni",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَا فِي أَعْنَاقِهِمْ أَغْلَالًا فَهِيَ إِلَى الْأَذْقَانِ فَهُمْ مُقْمَحُونَ",
        "rootWord": "ذ ق ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذ ق ن",
        "waznEnglish": "on their faces",
        "waznTlit": "dhāl qāf nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُكِّرْتُمْ",
        "answer": "you are admonished",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhukkir'tum",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا طَائِرُكُمْ مَعَكُمْ أَئِنْ ذُكِّرْتُمْ بَلْ أَنْتُمْ قَوْمٌ مُسْرِفُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُكِّرَ",
        "waznEnglish": "to remind",
        "waznTlit": "dhukkira",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الذِّكْرَ",
        "answer": "the Reminder",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "l-dhik'ra",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا تُنْذِرُ مَنِ اتَّبَعَ الذِّكْرَ وَخَشِيَ الرَّحْمَٰنَ بِالْغَيْبِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرٌ",
        "answer": "a Reminder",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'run",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ وَقُرْآنٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَذَلَّلْنَاهَا",
        "answer": "And We have tamed them",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 513,
        "tlit": "wadhallalnāhā",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَذَلَّلْنَاهَا لَهُمْ فَمِنْهَا رَكُوبُهُمْ وَمِنْهَا يَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "ذ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُلِّلَتْ",
        "waznEnglish": "to tame",
        "waznTlit": "dhullilat",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرَوْا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yaraw",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنَ الْقُرُونِ أَنَّهُمْ إِلَيْهِمْ لَا يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرَوْا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yaraw",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا خَلَقْنَا لَهُمْ مِمَّا عَمِلَتْ أَيْدِينَا أَنْعَامًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرَ",
        "answer": "see",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yara",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَ الْإِنْسَانُ أَنَّا خَلَقْنَاهُ مِنْ نُطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "674",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbunā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبُّنَا يَعْلَمُ إِنَّا إِلَيْكُمْ لَمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرَبِّكُمْ",
        "answer": "in your Lord",
        "pcklId": "675",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنِّي آمَنْتُ بِرَبِّكُمْ فَاسْمَعُونِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "676",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " بِمَا غَفَرَ لِي رَبِّي وَجَعَلَنِي مِنَ الْمُكْرَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "(of) their Lord",
        "pcklId": "677",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا تَأْتِيهِمْ مِنْ آيَةٍ مِنْ آيَاتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "678",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَنُفِخَ فِي الصُّورِ فَإِذَا هُمْ مِنَ الْأَجْدَاثِ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يَنْسِلُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبٍّ",
        "answer": "a Lord",
        "pcklId": "679",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbin",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " سَلَامٌ قَوْلًا مِنْ رَبٍّ رَحِيمٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرْجَعُونَ",
        "answer": "you will be returned",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "tur'jaʿūna",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا لِيَ لَا أَعْبُدُ الَّذِي فَطَرَنِي وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْجِعُونَ",
        "answer": "will not return",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yarjiʿūna",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنَ الْقُرُونِ أَنَّهُمْ إِلَيْهِمْ لَا يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْجِعُونَ",
        "answer": "they (can) return",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yarjiʿūna",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَا يَسْتَطِيعُونَ تَوْصِيَةً وَلَا إِلَىٰ أَهْلِهِمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْجِعُونَ",
        "answer": "return",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yarjiʿūna",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَشَاءُ لَمَسَخْنَاهُمْ عَلَىٰ مَكَانَتِهِمْ فَمَا اسْتَطَاعُوا مُضِيًّا وَلَا يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرْجَعُونَ",
        "answer": "you will be returned",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "tur'jaʿūna",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَسُبْحَانَ الَّذِي بِيَدِهِ مَلَكُوتُ كُلِّ شَيْءٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْجُلُهُمْ",
        "answer": "their feet",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "arjuluhum",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " الْيَوْمَ نَخْتِمُ عَلَىٰ أَفْوَاهِهِمْ وَتُكَلِّمُنَا أَيْدِيهِمْ وَتَشْهَدُ أَرْجُلُهُمْ بِمَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجْل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rij'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَجُلٌ",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rajulun",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَجَاءَ مِنْ أَقْصَى الْمَدِينَةِ رَجُلٌ يَسْعَىٰ قَالَ يَا قَوْمِ اتَّبِعُوا الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنَرْجُمَنَّكُمْ",
        "answer": "surely, we will stone you",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 539,
        "tlit": "lanarjumannakum",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَئِنْ لَمْ تَنْتَهُوا لَنَرْجُمَنَّكُمْ وَلَيَمَسَّنَّكُمْ مِنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ر ج م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَمْ",
        "waznEnglish": "to stone",
        "waznTlit": "rajam",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرْحَمُونَ",
        "answer": "receive mercy",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "tur'ḥamūna",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ اتَّقُوا مَا بَيْنَ أَيْدِيكُمْ وَمَا خَلْفَكُمْ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنَ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmāna",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا تُنْذِرُ مَنِ اتَّبَعَ الذِّكْرَ وَخَشِيَ الرَّحْمَٰنَ بِالْغَيْبِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنُ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmānu",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَا أَنْتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُنَا وَمَا أَنْزَلَ الرَّحْمَٰنُ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنُ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmānu",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنْ يُرِدْنِ الرَّحْمَٰنُ بِضُرٍّ لَا تُغْنِ عَنِّي شَفَاعَتُهُمْ شَيْئًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحْمَٰنُ",
        "answer": "the Most Gracious",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥmānu",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " هَٰذَا مَا وَعَدَ الرَّحْمَٰنُ وَصَدَقَ الْمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْمَةً",
        "answer": "(by) Mercy",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatan",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِلَّا رَحْمَةً مِنَّا وَمَتَاعًا إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّحِيمِ",
        "answer": "the Most Merciful",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-raḥīmi",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " تَنْزِيلَ الْعَزِيزِ الرَّحِيمِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 116,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحِيمٍ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "306",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmin",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " سَلَامٌ قَوْلًا مِنْ رَبٍّ رَحِيمٍ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 116,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَزَقَكُمُ",
        "answer": "(has) provided you",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "razaqakumu",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنْفِقُوا مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا أَنُطْعِمُ مَنْ لَوْ يَشَاءُ اللَّهُ أَطْعَمَهُ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِذْ أَرْسَلْنَا إِلَيْهِمُ اثْنَيْنِ فَكَذَّبُوهُمَا فَعَزَّزْنَا بِثَالِثٍ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولٍ",
        "answer": "Messenger",
        "pcklId": "378",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlin",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " مَا يَأْتِيهِمْ مِنْ رَسُولٍ إِلَّا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُرْسَلِينَ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "499",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-mur'salīna",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّكَ لَمِنَ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُرْسَلُونَ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "500",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-mur'salūna",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلًا أَصْحَابَ الْقَرْيَةِ إِذْ جَاءَهَا الْمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُرْسَلُونَ",
        "answer": "(are) Messengers",
        "pcklId": "501",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "mur'salūna",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَعَزَّزْنَا بِثَالِثٍ فَقَالُوا إِنَّا إِلَيْكُمْ مُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَمُرْسَلُونَ",
        "answer": "(are) surely Messengers",
        "pcklId": "502",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "lamur'salūna",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبُّنَا يَعْلَمُ إِنَّا إِلَيْكُمْ لَمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُرْسَلِينَ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "503",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-mur'salīna",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَجَاءَ مِنْ أَقْصَى الْمَدِينَةِ رَجُلٌ يَسْعَىٰ قَالَ يَا قَوْمِ اتَّبِعُوا الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُرْسَلُونَ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "504",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-mur'salūna",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " هَٰذَا مَا وَعَدَ الرَّحْمَٰنُ وَصَدَقَ الْمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرْقَدِنَا",
        "answer": "our sleeping place",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 576,
        "tlit": "marqadinā",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا وَيْلَنَا مَنْ بَعَثَنَا مِنْ مَرْقَدِنَا",
        "rootWord": "ر ق د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّرْقَد",
        "waznEnglish": "(were) asleep",
        "waznTlit": "marqad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْكَبُونَ",
        "answer": "they ride",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 580,
        "tlit": "yarkabūna",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَخَلَقْنَا لَهُمْ مِنْ مِثْلِهِ مَا يَرْكَبُونَ",
        "rootWord": "ر ك ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَكِبَ",
        "waznEnglish": "to ride, to embark",
        "waznTlit": "rakiba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَكُوبُهُمْ",
        "answer": "they ride them",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 580,
        "tlit": "rakūbuhum",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَذَلَّلْنَاهَا لَهُمْ فَمِنْهَا رَكُوبُهُمْ وَمِنْهَا يَأْكُلُونَ",
        "rootWord": "ر ك ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَكُوب",
        "waznEnglish": "Embark",
        "waznTlit": "rakūb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَمِيمٌ",
        "answer": "(are) decomposed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 591,
        "tlit": "ramīmun",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ لَنَا مَثَلًا وَنَسِيَ خَلْقَهُ قَالَ مَنْ يُحْيِي الْعِظَامَ وَهِيَ رَمِيمٌ",
        "rootWord": "ر م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر م م",
        "waznEnglish": "(are) decomposed",
        "waznTlit": "rā mīm mīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرِدْنِ",
        "answer": "intends for me",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurid'ni",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنْ يُرِدْنِ الرَّحْمَٰنُ بِضُرٍّ لَا تُغْنِ عَنِّي شَفَاعَتُهُمْ شَيْئًا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَادَ",
        "answer": "He intends",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "arāda",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَمْرُهُ إِذَا أَرَادَ شَيْئًا أَنْ يَقُولَ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَزْوَاجَ",
        "answer": "(in) pairs",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "l-azwāja",
        "frequency": 81,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ الَّذِي خَلَقَ الْأَزْوَاجَ كُلَّهَا مِمَّا تُنْبِتُ الْأَرْضُ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَزْوَاجُهُمْ",
        "answer": "and their spouses",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "wa-azwājuhum",
        "frequency": 81,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هُمْ وَأَزْوَاجُهُمْ فِي ظِلَالٍ عَلَى الْأَرَائِكِ مُتَّكِئُونَ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْأَلُكُمْ",
        "answer": "ask (of) you",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "yasalukum",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اتَّبِعُوا مَنْ لَا يَسْأَلُكُمْ أَجْرًا وَهُمْ مُهْتَدُونَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْبَحُونَ",
        "answer": "they are floating",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "yasbaḥūna",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَا اللَّيْلُ سَابِقُ النَّهَارِ وَكُلٌّ فِي فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْبَحُ",
        "waznEnglish": "to swim, to float",
        "waznTlit": "yasbaḥu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَ",
        "answer": "Glory be",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥāna",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ الَّذِي خَلَقَ الْأَزْوَاجَ كُلَّهَا مِمَّا تُنْبِتُ الْأَرْضُ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَسُبْحَانَ",
        "answer": "So glory be",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "fasub'ḥāna",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَسُبْحَانَ الَّذِي بِيَدِهِ مَلَكُوتُ كُلِّ شَيْءٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْتَبَقُوا",
        "answer": "then they (would) race",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "fa-is'tabaqū",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَشَاءُ لَطَمَسْنَا عَلَىٰ أَعْيُنِهِمْ فَاسْتَبَقُوا الصِّرَاطَ",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَبَقَ",
        "waznEnglish": "to race",
        "waznTlit": "is'tabaqa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَابِقُ",
        "answer": "(can) outstrip",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "sābiqu",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَا الشَّمْسُ يَنْبَغِي لَهَا أَنْ تُدْرِكَ الْقَمَرَ وَلَا اللَّيْلُ سَابِقُ النَّهَارِ",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَابِق",
        "waznEnglish": "has preceded you",
        "waznTlit": "sābiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَدًّا",
        "answer": "a barrier",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 671,
        "tlit": "saddan",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا مِنْ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ سَدًّا",
        "rootWord": "س د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَدّ",
        "waznEnglish": "the two mountains",
        "waznTlit": "sadd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَدًّا",
        "answer": "a barrier",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 671,
        "tlit": "saddan",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمِنْ خَلْفِهِمْ سَدًّا فَأَغْشَيْنَاهُمْ فَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "س د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَدّ",
        "waznEnglish": "the two mountains",
        "waznTlit": "sadd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُسِرُّونَ",
        "answer": "they conceal",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "yusirrūna",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَا يَحْزُنْكَ قَوْلُهُمْ إِنَّا نَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَرَّ",
        "waznEnglish": "to conceal",
        "waznTlit": "asarra",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْرِفُونَ",
        "answer": "transgressing",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 683,
        "tlit": "mus'rifūna",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالُوا طَائِرُكُمْ مَعَكُمْ أَئِنْ ذُكِّرْتُمْ بَلْ أَنْتُمْ قَوْمٌ مُسْرِفُونَ",
        "rootWord": "س ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْرِف",
        "waznEnglish": "(be) extravagant",
        "waznTlit": "mus'rif",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْعَىٰ",
        "answer": "running",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 692,
        "tlit": "yasʿā",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَجَاءَ مِنْ أَقْصَى الْمَدِينَةِ رَجُلٌ يَسْعَىٰ قَالَ يَا قَوْمِ اتَّبِعُوا الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "س ع ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعَىٰ",
        "waznEnglish": "to strive, to run",
        "waznTlit": "saʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَسْلَخُ",
        "answer": "We withdraw",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 711,
        "tlit": "naslakhu",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَآيَةٌ لَهُمُ اللَّيْلُ نَسْلَخُ مِنْهُ النَّهَارَ فَإِذَا هُمْ مُظْلِمُونَ",
        "rootWord": "س ل خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسْلَخُ",
        "waznEnglish": "to withdraw",
        "waznTlit": "naslakhu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَلَامٌ",
        "answer": "Peace",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "salāmun",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " سَلَامٌ قَوْلًا مِنْ رَبٍّ رَحِيمٍ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْمَعُونِ",
        "answer": "so listen to me",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "fa-is'maʿūni",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنِّي آمَنْتُ بِرَبِّكُمْ فَاسْمَعُونِ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the heaven",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَىٰ قَوْمِهِ مِنْ بَعْدِهِ مِنْ جُنْدٍ مِنَ السَّمَاءِ وَمَا كُنَّا مُنْزِلِينَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَوَلَيْسَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِقَادِرٍ عَلَىٰ أَنْ يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَوَاءٌ",
        "answer": "And it (is) same",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "wasawāon",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَسَوَاءٌ عَلَيْهِمْ أَأَنْذَرْتَهُمْ أَمْ لَمْ تُنْذِرْهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوَآء",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّجَرِ",
        "answer": "the tree",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 757,
        "tlit": "l-shajari",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ لَكُمْ مِنَ الشَّجَرِ الْأَخْضَرِ نَارًا فَإِذَا أَنْتُمْ مِنْهُ تُوقِدُونَ",
        "rootWord": "ش ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَجَر",
        "waznEnglish": "arises",
        "waznTlit": "shajar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَشْحُونِ",
        "answer": "laden",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 760,
        "tlit": "l-mashḥūni",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَآيَةٌ لَهُمْ أَنَّا حَمَلْنَا ذُرِّيَّتَهُمْ فِي الْفُلْكِ الْمَشْحُونِ",
        "rootWord": "ش ح ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ح ن",
        "waznEnglish": "laden",
        "waznTlit": "shīn ḥā nūn",
        "waznType": "Passive participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَشَارِبُ",
        "answer": "and drinks",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 763,
        "tlit": "wamashāribu",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَهُمْ فِيهَا مَنَافِعُ وَمَشَارِبُ أَفَلَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ش ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّشْرَب",
        "waznEnglish": "and drink",
        "waznTlit": "mashrab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانَ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāna",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَلَمْ أَعْهَدْ إِلَيْكُمْ يَا بَنِي آدَمَ أَنْ لَا تَعْبُدُوا الشَّيْطَانَ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشِّعْرَ",
        "answer": "[the] poetry",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "l-shiʿ'ra",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا عَلَّمْنَاهُ الشِّعْرَ وَمَا يَنْبَغِي لَهُ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ وَقُرْآنٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شِّعْر",
        "waznEnglish": "they realize (it)",
        "waznTlit": "shiʿ'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُغُلٍ",
        "answer": "will be occupied",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 781,
        "tlit": "shughulin",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَصْحَابَ الْجَنَّةِ الْيَوْمَ فِي شُغُلٍ فَاكِهُونَ",
        "rootWord": "ش غ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شُغُل",
        "waznEnglish": "Kept us busy",
        "waznTlit": "shughul",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَفَاعَتُهُمْ",
        "answer": "their intercession",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "shafāʿatuhum",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنْ يُرِدْنِ الرَّحْمَٰنُ بِضُرٍّ لَا تُغْنِ عَنِّي شَفَاعَتُهُمْ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَفَٰعَة",
        "waznEnglish": "can intercede",
        "waznTlit": "shafāʿat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْكُرُونَ",
        "answer": "they be grateful",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "yashkurūna",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لِيَأْكُلُوا مِنْ ثَمَرِهِ وَمَا عَمِلَتْهُ أَيْدِيهِمْ أَفَلَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْكُرُونَ",
        "answer": "they give thanks",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "yashkurūna",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَهُمْ فِيهَا مَنَافِعُ وَمَشَارِبُ أَفَلَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالشَّمْسُ",
        "answer": "And the sun",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "wal-shamsu",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالشَّمْسُ تَجْرِي لِمُسْتَقَرٍّ لَهَا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ الْعَزِيزِ الْعَلِيمِ",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّمْسُ",
        "answer": "the sun",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "l-shamsu",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَا الشَّمْسُ يَنْبَغِي لَهَا أَنْ تُدْرِكَ الْقَمَرَ وَلَا اللَّيْلُ سَابِقُ النَّهَارِ",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَشْهَدُ",
        "answer": "and will bear witness",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "watashhadu",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَتُكَلِّمُنَا أَيْدِيهِمْ وَتَشْهَدُ أَرْجُلُهُمْ بِمَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَشَأْ",
        "answer": "We will",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "nasha",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنْ نَشَأْ نُغْرِقْهُمْ فَلَا صَرِيخَ لَهُمْ وَلَا هُمْ يُنْقَذُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "Allah willed ",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَنُطْعِمُ مَنْ لَوْ يَشَاءُ اللَّهُ أَطْعَمَهُ إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَشَاءُ",
        "answer": "We willed",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "nashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَشَاءُ لَطَمَسْنَا عَلَىٰ أَعْيُنِهِمْ فَاسْتَبَقُوا الصِّرَاطَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَشَاءُ",
        "answer": "We willed",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "nashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَشَاءُ لَمَسَخْنَاهُمْ عَلَىٰ مَكَانَتِهِمْ فَمَا اسْتَطَاعُوا مُضِيًّا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "441",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَكُلَّ شَيْءٍ أَحْصَيْنَاهُ فِي إِمَامٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "442",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلَ الرَّحْمَٰنُ مِنْ شَيْءٍ إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا تَكْذِبُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "(in) anything",
        "pcklId": "443",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنْ يُرِدْنِ الرَّحْمَٰنُ بِضُرٍّ لَا تُغْنِ عَنِّي شَفَاعَتُهُمْ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "(in) anything",
        "pcklId": "444",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ لَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْئًا وَلَا تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "a thing",
        "pcklId": "445",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَمْرُهُ إِذَا أَرَادَ شَيْئًا أَنْ يَقُولَ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "446",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَسُبْحَانَ الَّذِي بِيَدِهِ مَلَكُوتُ كُلِّ شَيْءٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْحَابَ",
        "answer": "(of the) companions",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥāba",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلًا أَصْحَابَ الْقَرْيَةِ إِذْ جَاءَهَا الْمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْحَابَ",
        "answer": "(the) companions",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥāba",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَصْحَابَ الْجَنَّةِ الْيَوْمَ فِي شُغُلٍ فَاكِهُونَ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَصَدَقَ",
        "answer": "and told (the) truth",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "waṣadaqa",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " هَٰذَا مَا وَعَدَ الرَّحْمَٰنُ وَصَدَقَ الْمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَقَ",
        "waznEnglish": "to be truthful, to fulfill",
        "waznTlit": "ṣadaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَادِقِينَ",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqīna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَرِيخَ",
        "answer": "(would be) a responder to a cry",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 833,
        "tlit": "ṣarīkha",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِنْ نَشَأْ نُغْرِقْهُمْ فَلَا صَرِيخَ لَهُمْ وَلَا هُمْ يُنْقَذُونَ",
        "rootWord": "ص ر خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَرِيخ",
        "waznEnglish": "will cry",
        "waznTlit": "ṣarīkh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صِرَاطٍ",
        "answer": "a Path",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭin",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صِرَاطٌ",
        "answer": "(is) a Path",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭun",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَنِ اعْبُدُونِي هَٰذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصِّرَاطَ",
        "answer": "(to find) the path",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "l-ṣirāṭa",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَشَاءُ لَطَمَسْنَا عَلَىٰ أَعْيُنِهِمْ فَاسْتَبَقُوا الصِّرَاطَ فَأَنَّىٰ يُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اصْلَوْهَا",
        "answer": "Burn therein",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 858,
        "tlit": "iṣ'lawhā",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اصْلَوْهَا الْيَوْمَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ص ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصْلَى",
        "waznEnglish": "to burn",
        "waznTlit": "yaṣlā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصُّورِ",
        "answer": "the trumpet",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 869,
        "tlit": "l-ṣūri",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَنُفِخَ فِي الصُّورِ فَإِذَا هُمْ مِنَ الْأَجْدَاثِ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يَنْسِلُونَ",
        "rootWord": "ص و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صُّور",
        "waznEnglish": "and incline them",
        "waznTlit": "ṣūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَيْحَةً",
        "answer": "a shout",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 873,
        "tlit": "ṣayḥatan",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً فَإِذَا هُمْ خَامِدُونَ",
        "rootWord": "ص ي ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ي ح",
        "waznEnglish": "the thunderous blast",
        "waznTlit": "ṣād yā ḥā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَيْحَةً",
        "answer": "a shout",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 873,
        "tlit": "ṣayḥatan",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " مَا يَنْظُرُونَ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً تَأْخُذُهُمْ وَهُمْ يَخِصِّمُونَ",
        "rootWord": "ص ي ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ي ح",
        "waznEnglish": "the thunderous blast",
        "waznTlit": "ṣād yā ḥā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَيْحَةً",
        "answer": "a shout",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 873,
        "tlit": "ṣayḥatan",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً فَإِذَا هُمْ جَمِيعٌ لَدَيْنَا مُحْضَرُونَ",
        "rootWord": "ص ي ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ي ح",
        "waznEnglish": "the thunderous blast",
        "waznTlit": "ṣād yā ḥā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاضْرِبْ",
        "answer": "And set forth",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "wa-iḍ'rib",
        "frequency": 58,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلًا أَصْحَابَ الْقَرْيَةِ إِذْ جَاءَهَا الْمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَضَرَبَ",
        "answer": "And he sets forth",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "waḍaraba",
        "frequency": 58,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ لَنَا مَثَلًا وَنَسِيَ خَلْقَهُ قَالَ مَنْ يُحْيِي الْعِظَامَ وَهِيَ رَمِيمٌ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِضُرٍّ",
        "answer": "any harm",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "biḍurrin",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنْ يُرِدْنِ الرَّحْمَٰنُ بِضُرٍّ لَا تُغْنِ عَنِّي شَفَاعَتُهُمْ شَيْئًا",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضُرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍurr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَضَلَّ",
        "answer": "he led astray",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "aḍalla",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَضَلَّ مِنْكُمْ جِبِلًّا كَثِيرًا أَفَلَمْ تَكُونُوا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "an error",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنِّي إِذًا لَفِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "an error",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " أَنُطْعِمُ مَنْ لَوْ يَشَاءُ اللَّهُ أَطْعَمَهُ إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنُطْعِمُ",
        "answer": "Should we feed",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "anuṭ'ʿimu",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَنُطْعِمُ مَنْ لَوْ يَشَاءُ اللَّهُ أَطْعَمَهُ إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطْعَمَ",
        "waznEnglish": "to feed",
        "waznTlit": "aṭʿama",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَطْعَمَهُ",
        "answer": "He would have fed him",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 911,
        "tlit": "aṭʿamahu",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " أَنُطْعِمُ مَنْ لَوْ يَشَاءُ اللَّهُ أَطْعَمَهُ إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ط ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطْعَمَ",
        "waznEnglish": "to feed",
        "waznTlit": "aṭʿama",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَطَمَسْنَا",
        "answer": "We (would have) surely obliterated",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 924,
        "tlit": "laṭamasnā",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَشَاءُ لَطَمَسْنَا عَلَىٰ أَعْيُنِهِمْ فَاسْتَبَقُوا الصِّرَاطَ",
        "rootWord": "ط م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط م س",
        "waznEnglish": "to blind, to destory, to obliterate",
        "waznTlit": "ṭā mīm sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَطِيعُونَ",
        "answer": "they will be able",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "yastaṭīʿūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَا يَسْتَطِيعُونَ تَوْصِيَةً وَلَا إِلَىٰ أَهْلِهِمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَطَاعُوا",
        "answer": "they would have been able",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "is'taṭāʿū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَشَاءُ لَمَسَخْنَاهُمْ عَلَىٰ مَكَانَتِهِمْ فَمَا اسْتَطَاعُوا مُضِيًّا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَطِيعُونَ",
        "answer": "they are able",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "yastaṭīʿūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَهُمْ وَهُمْ لَهُمْ جُنْدٌ مُحْضَرُونَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَطَيَّرْنَا",
        "answer": "[we] see an evil omen",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "taṭayyarnā",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا تَطَيَّرْنَا بِكُمْ لَئِنْ لَمْ تَنْتَهُوا لَنَرْجُمَنَّكُمْ",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱطَّيَّرْ",
        "waznEnglish": "to ascribe an evil omen",
        "waznTlit": "iṭṭayyar",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَائِرُكُمْ",
        "answer": "Your evil omen",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "ṭāirukum",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا طَائِرُكُمْ مَعَكُمْ أَئِنْ ذُكِّرْتُمْ بَلْ أَنْتُمْ قَوْمٌ مُسْرِفُونَ",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِر",
        "waznEnglish": "(that) flies",
        "waznTlit": "ṭāir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظِلَالٍ",
        "answer": "shades",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 941,
        "tlit": "ẓilālin",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " هُمْ وَأَزْوَاجُهُمْ فِي ظِلَالٍ عَلَى الْأَرَائِكِ مُتَّكِئُونَ",
        "rootWord": "ظ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظِلّ",
        "waznEnglish": "and they were to continue",
        "waznTlit": "ẓill",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُظْلَمُ",
        "answer": "will be wronged",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "tuẓ'lamu",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ لَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْئًا وَلَا تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُظْلِمُونَ",
        "answer": "(are) those in darkness",
        "pcklId": "314",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "muẓ'limūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَآيَةٌ لَهُمُ اللَّيْلُ نَسْلَخُ مِنْهُ النَّهَارَ فَإِذَا هُمْ مُظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُظْلِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "muẓ'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْبُدُ",
        "answer": "I worship",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "aʿbudu",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا لِيَ لَا أَعْبُدُ الَّذِي فَطَرَنِي وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْبُدُوا",
        "answer": "worship",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "taʿbudū",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَلَمْ أَعْهَدْ إِلَيْكُمْ يَا بَنِي آدَمَ أَنْ لَا تَعْبُدُوا الشَّيْطَانَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اعْبُدُونِي",
        "answer": "you worship Me",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "uʿ'budūnī",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَنِ اعْبُدُونِي",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِبَادِ",
        "answer": "the servants",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "l-ʿibādi",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا حَسْرَةً عَلَى الْعِبَادِ مَا يَأْتِيهِمْ مِنْ رَسُولٍ إِلَّا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَدُوٌّ",
        "answer": "an enemy",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwun",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَنْ لَا تَعْبُدُوا الشَّيْطَانَ إِنَّهُ لَكُمْ عَدُوٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "258",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَئِنْ لَمْ تَنْتَهُوا لَنَرْجُمَنَّكُمْ وَلَيَمَسَّنَّكُمْ مِنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَالْعُرْجُونِ",
        "answer": "like the date stalk",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 972,
        "tlit": "kal-ʿur'jūni",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَالْقَمَرَ قَدَّرْنَاهُ مَنَازِلَ حَتَّىٰ عَادَ كَالْعُرْجُونِ الْقَدِيمِ",
        "rootWord": "ع ر ج ن",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ع ر ج ن",
        "waznEnglish": "like the date stalk",
        "waznTlit": "ʿayn rā jīm nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُعْرِضِينَ",
        "answer": "turn away",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "muʿ'riḍīna",
        "frequency": 79,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا تَأْتِيهِمْ مِنْ آيَةٍ مِنْ آيَاتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّعْرِضُون",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "muʿ'riḍūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَعَزَّزْنَا",
        "answer": "so We strengthened them",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "faʿazzaznā",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِذْ أَرْسَلْنَا إِلَيْهِمُ اثْنَيْنِ فَكَذَّبُوهُمَا فَعَزَّزْنَا بِثَالِثٍ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزَّزْ",
        "waznEnglish": "to strengthen",
        "waznTlit": "ʿazzaz",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزِ",
        "answer": "(of) the All-Mighty",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzi",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " تَنْزِيلَ الْعَزِيزِ الرَّحِيمِ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزِ",
        "answer": "(of) the All-Mighty",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzi",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالشَّمْسُ تَجْرِي لِمُسْتَقَرٍّ لَهَا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ الْعَزِيزِ الْعَلِيمِ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِظَامَ",
        "answer": "(to) the bones",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "l-ʿiẓāma",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ لَنَا مَثَلًا وَنَسِيَ خَلْقَهُ قَالَ مَنْ يُحْيِي الْعِظَامَ وَهِيَ رَمِيمٌ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْقِلُونَ",
        "answer": "use reason",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "taʿqilūna",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَضَلَّ مِنْكُمْ جِبِلًّا كَثِيرًا أَفَلَمْ تَكُونُوا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْقِلُونَ",
        "answer": "they use intellect",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "yaʿqilūna",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَنْ نُعَمِّرْهُ نُنَكِّسْهُ فِي الْخَلْقِ أَفَلَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "293",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبُّنَا يَعْلَمُ إِنَّا إِلَيْكُمْ لَمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "knew",
        "pcklId": "294",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا لَيْتَ قَوْمِي يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "they know",
        "pcklId": "295",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ الَّذِي خَلَقَ الْأَزْوَاجَ كُلَّهَا مِمَّا تُنْبِتُ الْأَرْضُ وَمِنْ أَنْفُسِهِمْ وَمِمَّا لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَعْلَمُ",
        "answer": "[We] know",
        "pcklId": "296",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "naʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَا يَحْزُنْكَ قَوْلُهُمْ إِنَّا نَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلَّمْنَاهُ",
        "answer": "We taught him",
        "pcklId": "415",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿallamnāhu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا عَلَّمْنَاهُ الشِّعْرَ وَمَا يَنْبَغِي لَهُ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ وَقُرْآنٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to teach",
        "waznTlit": "ʿallama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمِ",
        "answer": "the All-Knowing",
        "pcklId": "741",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmi",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَالشَّمْسُ تَجْرِي لِمُسْتَقَرٍّ لَهَا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ الْعَزِيزِ الْعَلِيمِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "All-Knower",
        "pcklId": "742",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ يُحْيِيهَا الَّذِي أَنْشَأَهَا أَوَّلَ مَرَّةٍ وَهُوَ بِكُلِّ خَلْقٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَلِيمُ",
        "answer": "the All-Knower",
        "pcklId": "743",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿalīmu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " بَلَىٰ وَهُوَ الْخَلَّاقُ الْعَلِيمُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُعْلِنُونَ",
        "answer": "they declare",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1017,
        "tlit": "yuʿ'linūna",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَا يَحْزُنْكَ قَوْلُهُمْ إِنَّا نَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ع ل ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْلَن",
        "waznEnglish": "to declare, to reveal, to proclaim",
        "waznTlit": "aʿlan",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُعَمِّرْهُ",
        "answer": "We grant him long life",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1020,
        "tlit": "nuʿammir'hu",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَنْ نُعَمِّرْهُ نُنَكِّسْهُ فِي الْخَلْقِ أَفَلَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُعَمَّرُ",
        "waznEnglish": "to grant life",
        "waznTlit": "yuʿammaru",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمِلَتْهُ",
        "answer": "made it",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamilathu",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لِيَأْكُلُوا مِنْ ثَمَرِهِ وَمَا عَمِلَتْهُ أَيْدِيهِمْ أَفَلَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ لَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْئًا وَلَا تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمِلَتْ",
        "answer": "have made",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamilat",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا خَلَقْنَا لَهُمْ مِمَّا عَمِلَتْ أَيْدِينَا أَنْعَامًا فَهُمْ لَهَا مَالِكُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَعْنَابٍ",
        "answer": "and grapevines",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1026,
        "tlit": "wa-aʿnābin",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِيهَا جَنَّاتٍ مِنْ نَخِيلٍ وَأَعْنَابٍ",
        "rootWord": "ع ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ن ب",
        "waznEnglish": "and grapevines",
        "waznTlit": "ʿayn nūn bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْنَاقِهِمْ",
        "answer": "their necks",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1029,
        "tlit": "aʿnāqihim",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَا فِي أَعْنَاقِهِمْ أَغْلَالًا",
        "rootWord": "ع ن ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ن ق",
        "waznEnglish": "the necks",
        "waznTlit": "ʿayn nūn qāf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْهَدْ",
        "answer": "I enjoin",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "aʿhad",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَمْ أَعْهَدْ إِلَيْكُمْ يَا بَنِي آدَمَ أَنْ لَا تَعْبُدُوا الشَّيْطَانَ",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَهِدَ",
        "waznEnglish": "to make a covenant, to promise",
        "waznTlit": "ʿahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَادَ",
        "answer": "it returns",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "ʿāda",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَالْقَمَرَ قَدَّرْنَاهُ مَنَازِلَ حَتَّىٰ عَادَ كَالْعُرْجُونِ الْقَدِيمِ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَادَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "ʿāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعُيُونِ",
        "answer": "the springs",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "l-ʿuyūni",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِيهَا جَنَّاتٍ مِنْ نَخِيلٍ وَأَعْنَابٍ وَفَجَّرْنَا فِيهَا مِنَ الْعُيُونِ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْيُنِهِمْ",
        "answer": "their eyes",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "aʿyunihim",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَشَاءُ لَطَمَسْنَا عَلَىٰ أَعْيُنِهِمْ فَاسْتَبَقُوا الصِّرَاطَ فَأَنَّىٰ يُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُغْرِقْهُمْ",
        "answer": "We could drown them",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1057,
        "tlit": "nugh'riq'hum",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِنْ نَشَأْ نُغْرِقْهُمْ فَلَا صَرِيخَ لَهُمْ وَلَا هُمْ يُنْقَذُونَ",
        "rootWord": "غ ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُغْرِقُ",
        "waznEnglish": "to drown",
        "waznTlit": "ugh'riqu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَغْشَيْنَاهُمْ",
        "answer": "and We covered them",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1064,
        "tlit": "fa-aghshaynāhum",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَأَغْشَيْنَاهُمْ فَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "غ ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُغْشِيَتْ",
        "waznEnglish": "to cover",
        "waznTlit": "ugh'shiyat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَفَرَ",
        "answer": "has forgiven",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafara",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " بِمَا غَفَرَ لِي رَبِّي وَجَعَلَنِي مِنَ الْمُكْرَمِينَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمَغْفِرَةٍ",
        "answer": "of forgiveness",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "bimaghfiratin",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَبَشِّرْهُ بِمَغْفِرَةٍ وَأَجْرٍ كَرِيمٍ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّغْفِرَة",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "maghfirat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَافِلُونَ",
        "answer": "(are) heedless",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "ghāfilūna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لِتُنْذِرَ قَوْمًا مَا أُنْذِرَ آبَاؤُهُمْ فَهُمْ غَافِلُونَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰفِل",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghāfil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَغْلَالًا",
        "answer": "iron collars",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1077,
        "tlit": "aghlālan",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَا فِي أَعْنَاقِهِمْ أَغْلَالًا",
        "rootWord": "غ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غِلّ",
        "waznEnglish": "he defrauds",
        "waznTlit": "ghill",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُغْنِ",
        "answer": "will avail",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "tugh'ni",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنْ يُرِدْنِ الرَّحْمَٰنُ بِضُرٍّ لَا تُغْنِ عَنِّي شَفَاعَتُهُمْ شَيْئًا",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَتْ",
        "waznEnglish": "to avail, to enrich",
        "waznTlit": "aghnat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْغَيْبِ",
        "answer": "in the unseen",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "bil-ghaybi",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا تُنْذِرُ مَنِ اتَّبَعَ الذِّكْرَ وَخَشِيَ الرَّحْمَٰنَ بِالْغَيْبِ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَفَجَّرْنَا",
        "answer": "and We caused to gush forth",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1108,
        "tlit": "wafajjarnā",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِيهَا جَنَّاتٍ مِنْ نَخِيلٍ وَأَعْنَابٍ وَفَجَّرْنَا فِيهَا مِنَ الْعُيُونِ",
        "rootWord": "ف ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُجِّرَتْ",
        "waznEnglish": "to cause gush",
        "waznTlit": "fujjirat",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَطَرَنِي",
        "answer": "created me",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1141,
        "tlit": "faṭaranī",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا لِيَ لَا أَعْبُدُ الَّذِي فَطَرَنِي وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ف ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَطَرَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "faṭara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاكِهَةٌ",
        "answer": "(are) fruits",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1150,
        "tlit": "fākihatun",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَهُمْ فِيهَا فَاكِهَةٌ وَلَهُمْ مَا يَدَّعُونَ",
        "rootWord": "ف ك ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰكِهَة",
        "waznEnglish": "wondering",
        "waznTlit": "fākihat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاكِهُونَ",
        "answer": "(in) amusement",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1150,
        "tlit": "fākihūna",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَصْحَابَ الْجَنَّةِ الْيَوْمَ فِي شُغُلٍ فَاكِهُونَ",
        "rootWord": "ف ك ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰكِهِين",
        "waznEnglish": "wondering",
        "waznTlit": "fākihīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلَكٍ",
        "answer": "an orbit",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1153,
        "tlit": "falakin",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَا اللَّيْلُ سَابِقُ النَّهَارِ وَكُلٌّ فِي فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
        "rootWord": "ف ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَلَك",
        "waznEnglish": "an orbit",
        "waznTlit": "falak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفُلْكِ",
        "answer": "the ship",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1153,
        "tlit": "l-ful'ki",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَآيَةٌ لَهُمْ أَنَّا حَمَلْنَا ذُرِّيَّتَهُمْ فِي الْفُلْكِ الْمَشْحُونِ",
        "rootWord": "ف ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُلْك",
        "waznEnglish": "an orbit",
        "waznTlit": "ful'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفْوَاهِهِمْ",
        "answer": "their mouths",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1166,
        "tlit": "afwāhihim",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الْيَوْمَ نَخْتِمُ عَلَىٰ أَفْوَاهِهِمْ وَتُكَلِّمُنَا أَيْدِيهِمْ وَتَشْهَدُ أَرْجُلُهُمْ",
        "rootWord": "ف و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْوَٰه",
        "waznEnglish": "their mouths",
        "waznTlit": "afwāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلَهُمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "257",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablahum",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنَ الْقُرُونِ أَنَّهُمْ إِلَيْهِمْ لَا يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدَّرْنَاهُ",
        "answer": "We have ordained for it",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qaddarnāhu",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالْقَمَرَ قَدَّرْنَاهُ مَنَازِلَ حَتَّىٰ عَادَ كَالْعُرْجُونِ الْقَدِيمِ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّرَ",
        "waznEnglish": "to determine, to plot",
        "waznTlit": "qaddara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِقَادِرٍ",
        "answer": "Able",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "biqādirin",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَوَلَيْسَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِقَادِرٍ عَلَىٰ أَنْ يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَادِر",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qādir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقْدِيرُ",
        "answer": "(is the) Decree",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "taqdīru",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَالشَّمْسُ تَجْرِي لِمُسْتَقَرٍّ لَهَا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ الْعَزِيزِ الْعَلِيمِ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقْدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "taqdīr",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدَّمُوا",
        "answer": "they have sent before",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "qaddamū",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّا نَحْنُ نُحْيِي الْمَوْتَىٰ وَنَكْتُبُ مَا قَدَّمُوا وَآثَارَهُمْ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَّمَ",
        "waznEnglish": "to send forth, to offer",
        "waznTlit": "qaddama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَدِيمِ",
        "answer": "the old",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "l-qadīmi",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالْقَمَرَ قَدَّرْنَاهُ مَنَازِلَ حَتَّىٰ عَادَ كَالْعُرْجُونِ الْقَدِيمِ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِيم",
        "waznEnglish": "He will precede",
        "waznTlit": "qadīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْقُرْآنِ",
        "answer": "By the Quran",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "wal-qur'āni",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالْقُرْآنِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقُرْآنٌ",
        "answer": "and a Quran",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "waqur'ānun",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَمَا عَلَّمْنَاهُ الشِّعْرَ وَمَا يَنْبَغِي لَهُ إِنْ هُوَ إِلَّا ذِكْرٌ وَقُرْآنٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِمُسْتَقَرٍّ",
        "answer": "to a term appointed",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "limus'taqarrin",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالشَّمْسُ تَجْرِي لِمُسْتَقَرٍّ لَهَا ذَٰلِكَ تَقْدِيرُ الْعَزِيزِ الْعَلِيمِ",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَقَرّ",
        "waznEnglish": "and cool",
        "waznTlit": "mus'taqarr",
        "waznType": "Passive participle (form X)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرُونِ",
        "answer": "the generations",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1195,
        "tlit": "l-qurūni",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنَ الْقُرُونِ أَنَّهُمْ إِلَيْهِمْ لَا يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ق ر ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرْن",
        "waznEnglish": "generations",
        "waznTlit": "qarn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَرْيَةِ",
        "answer": "(of) the city",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qaryati",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلًا أَصْحَابَ الْقَرْيَةِ إِذْ جَاءَهَا الْمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَقْصَى",
        "answer": "(the) farthest end",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1209,
        "tlit": "aqṣā",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَجَاءَ مِنْ أَقْصَى الْمَدِينَةِ رَجُلٌ يَسْعَىٰ قَالَ يَا قَوْمِ",
        "rootWord": "ق ص و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْصَا",
        "waznEnglish": "(the) farthest end",
        "waznTlit": "aqṣā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُقْمَحُونَ",
        "answer": "(are with) heads raised up",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1228,
        "tlit": "muq'maḥūna",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَهِيَ إِلَى الْأَذْقَانِ فَهُمْ مُقْمَحُونَ",
        "rootWord": "ق م ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ح",
        "waznEnglish": "(are with) heads raised up",
        "waznTlit": "qāf mīm ḥā",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْقَمَرَ",
        "answer": "And the moon ",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1229,
        "tlit": "wal-qamara",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالْقَمَرَ قَدَّرْنَاهُ مَنَازِلَ حَتَّىٰ عَادَ كَالْعُرْجُونِ الْقَدِيمِ",
        "rootWord": "ق م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ر",
        "waznEnglish": "the moon",
        "waznTlit": "qāf mīm rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَمَرَ",
        "answer": "the moon",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1229,
        "tlit": "l-qamara",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَا الشَّمْسُ يَنْبَغِي لَهَا أَنْ تُدْرِكَ الْقَمَرَ وَلَا اللَّيْلُ سَابِقُ النَّهَارِ",
        "rootWord": "ق م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ر",
        "waznEnglish": "the moon",
        "waznTlit": "qāf mīm rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقَالُوا",
        "answer": "and they said",
        "pcklId": "1284",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَعَزَّزْنَا بِثَالِثٍ فَقَالُوا إِنَّا إِلَيْكُمْ مُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1285",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَا أَنْتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُنَا وَمَا أَنْزَلَ الرَّحْمَٰنُ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1286",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبُّنَا يَعْلَمُ إِنَّا إِلَيْكُمْ لَمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1287",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا تَطَيَّرْنَا بِكُمْ لَئِنْ لَمْ تَنْتَهُوا لَنَرْجُمَنَّكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "1288",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا طَائِرُكُمْ مَعَكُمْ أَئِنْ ذُكِّرْتُمْ بَلْ أَنْتُمْ قَوْمٌ مُسْرِفُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1289",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَجَاءَ مِنْ أَقْصَى الْمَدِينَةِ رَجُلٌ يَسْعَىٰ قَالَ يَا قَوْمِ اتَّبِعُوا الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قِيلَ",
        "answer": "It was said",
        "pcklId": "1290",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قِيلَ ادْخُلِ الْجَنَّةَ قَالَ يَا لَيْتَ قَوْمِي يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "1291",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا لَيْتَ قَوْمِي يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قِيلَ",
        "answer": "it is said",
        "pcklId": "1292",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ اتَّقُوا مَا بَيْنَ أَيْدِيكُمْ وَمَا خَلْفَكُمْ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قِيلَ",
        "answer": "it is said",
        "pcklId": "1293",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنْفِقُوا مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا أَنُطْعِمُ مَنْ لَوْ يَشَاءُ اللَّهُ أَطْعَمَهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "1294",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا أَنُطْعِمُ مَنْ لَوْ يَشَاءُ اللَّهُ أَطْعَمَهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "1295",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They [will] say",
        "pcklId": "1296",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا وَيْلَنَا مَنْ بَعَثَنَا مِنْ مَرْقَدِنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He says",
        "pcklId": "1297",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ مَنْ يُحْيِي الْعِظَامَ وَهِيَ رَمِيمٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1298",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ يُحْيِيهَا الَّذِي أَنْشَأَهَا أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولَ",
        "answer": "He says",
        "pcklId": "1299",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَمْرُهُ إِذَا أَرَادَ شَيْئًا أَنْ يَقُولَ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْلُ",
        "answer": "the word",
        "pcklId": "1689",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَقَدْ حَقَّ الْقَوْلُ عَلَىٰ أَكْثَرِهِمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْلًا",
        "answer": "A word",
        "pcklId": "1690",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlan",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " سَلَامٌ قَوْلًا مِنْ رَبٍّ رَحِيمٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْلُ",
        "answer": "the Word",
        "pcklId": "1691",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لِيُنْذِرَ مَنْ كَانَ حَيًّا وَيَحِقَّ الْقَوْلُ عَلَى الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْلُهُمْ",
        "answer": "their speech",
        "pcklId": "1692",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawluhum",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَا يَحْزُنْكَ قَوْلُهُمْ إِنَّا نَعْلَمُ مَا يُسِرُّونَ وَمَا يُعْلِنُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "401",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لِتُنْذِرَ قَوْمًا مَا أُنْذِرَ آبَاؤُهُمْ فَهُمْ غَافِلُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمٌ",
        "answer": "(are) a people",
        "pcklId": "402",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmun",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا طَائِرُكُمْ مَعَكُمْ أَئِنْ ذُكِّرْتُمْ بَلْ أَنْتُمْ قَوْمٌ مُسْرِفُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my People",
        "pcklId": "403",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اتَّبِعُوا الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِي",
        "answer": "my people",
        "pcklId": "404",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmī",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قِيلَ ادْخُلِ الْجَنَّةَ قَالَ يَا لَيْتَ قَوْمِي يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "405",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَىٰ قَوْمِهِ مِنْ بَعْدِهِ مِنْ جُنْدٍ مِنَ السَّمَاءِ وَمَا كُنَّا مُنْزِلِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمٍ",
        "answer": "Straight",
        "pcklId": "637",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " عَلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Noun)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمٌ",
        "answer": "Straight",
        "pcklId": "638",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīmun",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَنِ اعْبُدُونِي هَٰذَا صِرَاطٌ مُسْتَقِيمٌ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Noun)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَكْتُبُ",
        "answer": "and We record",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "wanaktubu",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّا نَحْنُ نُحْيِي الْمَوْتَىٰ وَنَكْتُبُ مَا قَدَّمُوا وَآثَارَهُمْ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرِهِمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharihim",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَقَدْ حَقَّ الْقَوْلُ عَلَىٰ أَكْثَرِهِمْ فَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَضَلَّ مِنْكُمْ جِبِلًّا كَثِيرًا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكْذِبُونَ",
        "answer": "lying",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "takdhibūna",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلَ الرَّحْمَٰنُ مِنْ شَيْءٍ إِنْ أَنْتُمْ إِلَّا تَكْذِبُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to lie",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكَذَّبُوهُمَا",
        "answer": "but they denied both of them",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "fakadhabūhumā",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِذْ أَرْسَلْنَا إِلَيْهِمُ اثْنَيْنِ فَكَذَّبُوهُمَا فَعَزَّزْنَا بِثَالِثٍ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَرِيمٍ",
        "answer": "noble",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "karīmin",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَبَشِّرْهُ بِمَغْفِرَةٍ وَأَجْرٍ كَرِيمٍ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِيم",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "karīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُكْرَمِينَ",
        "answer": "the honored ones",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "l-muk'ramīna",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " بِمَا غَفَرَ لِي رَبِّي وَجَعَلَنِي مِنَ الْمُكْرَمِينَ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّكْرَمُون",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "muk'ramūn",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْسِبُونَ",
        "answer": "earn",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "yaksibūna",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَتُكَلِّمُنَا أَيْدِيهِمْ وَتَشْهَدُ أَرْجُلُهُمْ بِمَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا أَنُطْعِمُ مَنْ لَوْ يَشَاءُ اللَّهُ أَطْعَمَهُ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكْفُرُونَ",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "takfurūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " اصْلَوْهَا الْيَوْمَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "479",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لِيُنْذِرَ مَنْ كَانَ حَيًّا وَيَحِقَّ الْقَوْلُ عَلَى الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُلَّ",
        "answer": "and every",
        "pcklId": "264",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "wakulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَكُلَّ شَيْءٍ أَحْصَيْنَاهُ فِي إِمَامٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلٌّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullun",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كُلٌّ لَمَّا جَمِيعٌ لَدَيْنَا مُحْضَرُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّهَا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullahā",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ الَّذِي خَلَقَ الْأَزْوَاجَ كُلَّهَا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُلٌّ",
        "answer": "but all",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "wakullun",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَا اللَّيْلُ سَابِقُ النَّهَارِ وَكُلٌّ فِي فَلَكٍ يَسْبَحُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "(is) of every",
        "pcklId": "268",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ يُحْيِيهَا الَّذِي أَنْشَأَهَا أَوَّلَ مَرَّةٍ وَهُوَ بِكُلِّ خَلْقٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "(of) all",
        "pcklId": "269",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَسُبْحَانَ الَّذِي بِيَدِهِ مَلَكُوتُ كُلِّ شَيْءٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتُكَلِّمُنَا",
        "answer": "and will speak to Us",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "watukallimunā",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الْيَوْمَ نَخْتِمُ عَلَىٰ أَفْوَاهِهِمْ وَتُكَلِّمُنَا أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "kallama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "were We",
        "pcklId": "1054",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَىٰ قَوْمِهِ مِنْ بَعْدِهِ مِنْ جُنْدٍ مِنَ السَّمَاءِ وَمَا كُنَّا مُنْزِلِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَتْ",
        "answer": "it was",
        "pcklId": "1055",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānat",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً فَإِذَا هُمْ خَامِدُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they did",
        "pcklId": "1056",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يَا حَسْرَةً عَلَى الْعِبَادِ مَا يَأْتِيهِمْ مِنْ رَسُولٍ إِلَّا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they",
        "pcklId": "1057",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا تَأْتِيهِمْ مِنْ آيَةٍ مِنْ آيَاتِ رَبِّهِمْ إِلَّا كَانُوا عَنْهَا مُعْرِضِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "1058",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَتْ",
        "answer": "it will be",
        "pcklId": "1059",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānat",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً فَإِذَا هُمْ جَمِيعٌ لَدَيْنَا مُحْضَرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used (to)",
        "pcklId": "1060",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ لَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْئًا وَلَا تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُونُوا",
        "answer": "you",
        "pcklId": "1061",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَضَلَّ مِنْكُمْ جِبِلًّا كَثِيرًا أَفَلَمْ تَكُونُوا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "1062",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " هَٰذِهِ جَهَنَّمُ الَّتِي كُنْتُمْ تُوعَدُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "1063",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اصْلَوْهَا الْيَوْمَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "1064",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " الْيَوْمَ نَخْتِمُ عَلَىٰ أَفْوَاهِهِمْ وَتُكَلِّمُنَا أَيْدِيهِمْ وَتَشْهَدُ أَرْجُلُهُمْ بِمَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1065",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لِيُنْذِرَ مَنْ كَانَ حَيًّا وَيَحِقَّ الْقَوْلُ عَلَى الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْ",
        "answer": "Be",
        "pcklId": "1066",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kun",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَمْرُهُ إِذَا أَرَادَ شَيْئًا أَنْ يَقُولَ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَكُونُ",
        "answer": "and it is",
        "pcklId": "1067",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fayakūnu",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَمْرُهُ إِذَا أَرَادَ شَيْئًا أَنْ يَقُولَ لَهُ كُنْ فَيَكُونُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكَانَتِهِمْ",
        "answer": "their places",
        "pcklId": "1388",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makānatihim",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَشَاءُ لَمَسَخْنَاهُمْ عَلَىٰ مَكَانَتِهِمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَانَت",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makānat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوَلَيْسَ",
        "answer": "Is it not",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "awalaysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَوَلَيْسَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِقَادِرٍ عَلَىٰ أَنْ يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّيْلُ",
        "answer": "(is) the night",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-laylu",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَآيَةٌ لَهُمُ اللَّيْلُ نَسْلَخُ مِنْهُ النَّهَارَ فَإِذَا هُمْ مُظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّيْلُ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-laylu",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَا الشَّمْسُ يَنْبَغِي لَهَا أَنْ تُدْرِكَ الْقَمَرَ وَلَا اللَّيْلُ سَابِقُ النَّهَارِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَتَاعًا",
        "answer": "and provision",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "wamatāʿan",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِلَّا رَحْمَةً مِنَّا وَمَتَاعًا إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَثَلًا",
        "answer": "an example",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalan",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَاضْرِبْ لَهُمْ مَثَلًا أَصْحَابَ الْقَرْيَةِ إِذْ جَاءَهَا الْمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَثَلًا",
        "answer": "an example",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalan",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ لَنَا مَثَلًا وَنَسِيَ خَلْقَهُ قَالَ مَنْ يُحْيِي الْعِظَامَ وَهِيَ رَمِيمٌ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِثْلُنَا",
        "answer": "like us",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lunā",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَا أَنْتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُنَا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِثْلِهِ",
        "answer": "(the) likes of it",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lihi",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَخَلَقْنَا لَهُمْ مِنْ مِثْلِهِ مَا يَرْكَبُونَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِثْلَهُمْ",
        "answer": "(the) like of them",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'lahum",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَوَلَيْسَ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِقَادِرٍ عَلَىٰ أَنْ يَخْلُقَ مِثْلَهُمْ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَدِينَةِ",
        "answer": "(of) the city",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1380,
        "tlit": "l-madīnati",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَجَاءَ مِنْ أَقْصَى الْمَدِينَةِ رَجُلٌ يَسْعَىٰ قَالَ يَا قَوْمِ اتَّبِعُوا الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "م د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدِينَة",
        "waznEnglish": "the cities",
        "waznTlit": "madīnat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَرَّةٍ",
        "answer": "time",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1385,
        "tlit": "marratin",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ يُحْيِيهَا الَّذِي أَنْشَأَهَا أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "م ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَّة",
        "waznEnglish": "passed",
        "waznTlit": "marrat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَمَسَخْنَاهُمْ",
        "answer": "surely, We (would have) transformed them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1392,
        "tlit": "lamasakhnāhum",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَوْ نَشَاءُ لَمَسَخْنَاهُمْ عَلَىٰ مَكَانَتِهِمْ فَمَا اسْتَطَاعُوا مُضِيًّا",
        "rootWord": "م س خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م س خ",
        "waznEnglish": "to transform",
        "waznTlit": "mīm sīn khā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَيَمَسَّنَّكُمْ",
        "answer": "and surely will touch you",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "walayamassannakum",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَئِنْ لَمْ تَنْتَهُوا لَنَرْجُمَنَّكُمْ وَلَيَمَسَّنَّكُمْ مِنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُضِيًّا",
        "answer": "to proceed",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1401,
        "tlit": "muḍiyyan",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَمَا اسْتَطَاعُوا مُضِيًّا وَلَا يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "م ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُضِيّ",
        "waznEnglish": "preceded",
        "waznTlit": "muḍiyy",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَلَكُوتُ",
        "answer": "is (the) dominion",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakūtu",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَسُبْحَانَ الَّذِي بِيَدِهِ مَلَكُوتُ كُلِّ شَيْءٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكُوت",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malakūt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَالِكُونَ",
        "answer": "(are the) owners",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "mālikūna",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا خَلَقْنَا لَهُمْ مِمَّا عَمِلَتْ أَيْدِينَا أَنْعَامًا فَهُمْ لَهَا مَالِكُونَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَٰلِك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mālik",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَوْتَىٰ",
        "answer": "(to) the dead",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawtā",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّا نَحْنُ نُحْيِي الْمَوْتَىٰ وَنَكْتُبُ مَا قَدَّمُوا وَآثَارَهُمْ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَيْتَةُ",
        "answer": "dead",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-maytatu",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَآيَةٌ لَهُمُ الْأَرْضُ الْمَيْتَةُ أَحْيَيْنَاهَا وَأَخْرَجْنَا مِنْهَا حَبًّا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَيْتَة",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "maytat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَامْتَازُوا",
        "answer": "But stand apart",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1431,
        "tlit": "wa-im'tāzū",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَامْتَازُوا الْيَوْمَ أَيُّهَا الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "م ي ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْتَٰزُ",
        "waznEnglish": "to stand apart",
        "waznTlit": "im'tāzu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُنْبِتُ",
        "answer": "grows",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1435,
        "tlit": "tunbitu",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ الَّذِي خَلَقَ الْأَزْوَاجَ كُلَّهَا مِمَّا تُنْبِتُ الْأَرْضُ",
        "rootWord": "ن ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنۢبَتَ",
        "waznEnglish": "to make grow",
        "waznTlit": "anbata",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَخِيلٍ",
        "answer": "date-palms",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1452,
        "tlit": "nakhīlin",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا فِيهَا جَنَّاتٍ مِنْ نَخِيلٍ وَأَعْنَابٍ وَفَجَّرْنَا فِيهَا مِنَ الْعُيُونِ",
        "rootWord": "ن خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّخِيل",
        "waznEnglish": "the date-palm",
        "waznTlit": "nakhīl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتُنْذِرَ",
        "answer": "That you may warn",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "litundhira",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لِتُنْذِرَ قَوْمًا مَا أُنْذِرَ آبَاؤُهُمْ فَهُمْ غَافِلُونَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنْذِرَ",
        "answer": "were warned",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "undhira",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لِتُنْذِرَ قَوْمًا مَا أُنْذِرَ آبَاؤُهُمْ فَهُمْ غَافِلُونَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَأَنْذَرْتَهُمْ",
        "answer": "whether you warn them",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "a-andhartahum",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَسَوَاءٌ عَلَيْهِمْ أَأَنْذَرْتَهُمْ أَمْ لَمْ تُنْذِرْهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُنْذِرْهُمْ",
        "answer": "warn them",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "tundhir'hum",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَسَوَاءٌ عَلَيْهِمْ أَأَنْذَرْتَهُمْ أَمْ لَمْ تُنْذِرْهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُنْذِرُ",
        "answer": "you (can) warn",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "tundhiru",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا تُنْذِرُ مَنِ اتَّبَعَ الذِّكْرَ وَخَشِيَ الرَّحْمَٰنَ بِالْغَيْبِ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُنْذِرَ",
        "answer": "To warn",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "liyundhira",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لِيُنْذِرَ مَنْ كَانَ حَيًّا وَيَحِقَّ الْقَوْلُ عَلَى الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "has revealed",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَا أَنْتُمْ إِلَّا بَشَرٌ مِثْلُنَا وَمَا أَنْزَلَ الرَّحْمَٰنُ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَا",
        "answer": "We sent down",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnā",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَىٰ قَوْمِهِ مِنْ بَعْدِهِ مِنْ جُنْدٍ مِنَ السَّمَاءِ وَمَا كُنَّا مُنْزِلِينَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَنَازِلَ",
        "answer": "phases",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "manāzila",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالْقَمَرَ قَدَّرْنَاهُ مَنَازِلَ حَتَّىٰ عَادَ كَالْعُرْجُونِ الْقَدِيمِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَازِل",
        "waznEnglish": "it descended",
        "waznTlit": "manāzil",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَنْزِيلَ",
        "answer": "A revelation",
        "pcklId": "274",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "tanzīla",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " تَنْزِيلَ الْعَزِيزِ الرَّحِيمِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنزِيل",
        "waznEnglish": "it descended",
        "waznTlit": "tanzīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُنْزِلِينَ",
        "answer": "(to) send down",
        "pcklId": "289",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "munzilīna",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلْنَا عَلَىٰ قَوْمِهِ مِنْ بَعْدِهِ مِنْ جُنْدٍ مِنَ السَّمَاءِ وَمَا كُنَّا مُنْزِلِينَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنزِلِين",
        "waznEnglish": "it descended",
        "waznTlit": "munzilīn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْسِلُونَ",
        "answer": "[they] will hasten",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1467,
        "tlit": "yansilūna",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَنُفِخَ فِي الصُّورِ فَإِذَا هُمْ مِنَ الْأَجْدَاثِ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يَنْسِلُونَ",
        "rootWord": "ن س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنسِلُ",
        "waznEnglish": "to descend, to hasten",
        "waznTlit": "yansilu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَسِيَ",
        "answer": "and forgets",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "wanasiya",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَضَرَبَ لَنَا مَثَلًا وَنَسِيَ خَلْقَهُ",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْشَأَهَا",
        "answer": "produced them",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1470,
        "tlit": "ansha-ahā",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ يُحْيِيهَا الَّذِي أَنْشَأَهَا أَوَّلَ مَرَّةٍ",
        "rootWord": "ن ش أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنشَأَ",
        "waznEnglish": "to produce, to raise",
        "waznTlit": "ansha-a",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنْصَرُونَ",
        "answer": "be helped",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yunṣarūna",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ آلِهَةً لَعَلَّهُمْ يُنْصَرُونَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَصْرَهُمْ",
        "answer": "to help them",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣrahum",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَهُمْ وَهُمْ لَهُمْ جُنْدٌ مُحْضَرُونَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصْر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُطْفَةٍ",
        "answer": "a semen-drop",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1485,
        "tlit": "nuṭ'fatin",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَ الْإِنْسَانُ أَنَّا خَلَقْنَاهُ مِنْ نُطْفَةٍ فَإِذَا هُوَ خَصِيمٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ن ط ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ط ف",
        "waznEnglish": "a minute quantity of semen",
        "waznTlit": "nūn ṭā fā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْظُرُونَ",
        "answer": "they await",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yanẓurūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَا يَنْظُرُونَ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً تَأْخُذُهُمْ وَهُمْ يَخِصِّمُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْعَامًا",
        "answer": "cattle",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "anʿāman",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا خَلَقْنَا لَهُمْ مِمَّا عَمِلَتْ أَيْدِينَا أَنْعَامًا فَهُمْ لَهَا مَالِكُونَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنُفِخَ",
        "answer": "And will be blown",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1496,
        "tlit": "wanufikha",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَنُفِخَ فِي الصُّورِ فَإِذَا هُمْ مِنَ الْأَجْدَاثِ إِلَىٰ رَبِّهِمْ يَنْسِلُونَ",
        "rootWord": "ن ف خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَخَ",
        "waznEnglish": "to blow, to breathe",
        "waznTlit": "nafakha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusihim",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " سُبْحَانَ الَّذِي خَلَقَ الْأَزْوَاجَ كُلَّهَا مِمَّا تُنْبِتُ الْأَرْضُ وَمِنْ أَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسٌ",
        "answer": "a soul",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsun",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ لَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْئًا وَلَا تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَنَافِعُ",
        "answer": "(are) benefits",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "manāfiʿu",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَهُمْ فِيهَا مَنَافِعُ وَمَشَارِبُ أَفَلَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنَٰفِع",
        "waznEnglish": "profits them",
        "waznTlit": "manāfiʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفِقُوا",
        "answer": "Spend",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "anfiqū",
        "frequency": 111,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمْ أَنْفِقُوا مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ قَالَ الَّذِينَ كَفَرُوا لِلَّذِينَ آمَنُوا أَنُطْعِمُ مَنْ لَوْ يَشَاءُ اللَّهُ أَطْعَمَهُ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 68,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنْقِذُونِ",
        "answer": "they (can) save me",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1507,
        "tlit": "yunqidhūni",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " لَا تُغْنِ عَنِّي شَفَاعَتُهُمْ شَيْئًا وَلَا يُنْقِذُونِ",
        "rootWord": "ن ق ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنقَذَ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anqadha",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنْقَذُونَ",
        "answer": "would be saved",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1507,
        "tlit": "yunqadhūna",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِنْ نَشَأْ نُغْرِقْهُمْ فَلَا صَرِيخَ لَهُمْ وَلَا هُمْ يُنْقَذُونَ",
        "rootWord": "ن ق ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنقَذَ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anqadha",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُنَكِّسْهُ",
        "answer": "We reverse him",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1518,
        "tlit": "nunakkis'hu",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَنْ نُعَمِّرْهُ نُنَكِّسْهُ فِي الْخَلْقِ أَفَلَا يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ن ك س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُنَكِّسْ",
        "waznEnglish": "to reverse",
        "waznTlit": "nunakkis",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّهَارَ",
        "answer": "the day",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-nahāra",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَآيَةٌ لَهُمُ اللَّيْلُ نَسْلَخُ مِنْهُ النَّهَارَ فَإِذَا هُمْ مُظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّهَارِ",
        "answer": "the day",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-nahāri",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَا الشَّمْسُ يَنْبَغِي لَهَا أَنْ تُدْرِكَ الْقَمَرَ وَلَا اللَّيْلُ سَابِقُ النَّهَارِ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَنْتَهُوا",
        "answer": "you desist",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "tantahū",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَئِنْ لَمْ تَنْتَهُوا لَنَرْجُمَنَّكُمْ وَلَيَمَسَّنَّكُمْ مِنَّا عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to refrain, to cease, to desist",
        "waznTlit": "intahā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَارًا",
        "answer": "fire",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nāran",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ لَكُمْ مِنَ الشَّجَرِ الْأَخْضَرِ نَارًا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُهْتَدُونَ",
        "answer": "(are) rightly guided",
        "pcklId": "310",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "muh'tadūna",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " اتَّبِعُوا مَنْ لَا يَسْأَلُكُمْ أَجْرًا وَهُمْ مُهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهْتَدُون",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "muh'tadūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَهْزِئُونَ",
        "answer": "mock at him",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1550,
        "tlit": "yastahziūna",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " يَا حَسْرَةً عَلَى الْعِبَادِ مَا يَأْتِيهِمْ مِنْ رَسُولٍ إِلَّا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ه ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتُهْزِئَ",
        "waznEnglish": "to mock, to ridicule",
        "waznTlit": "us'tuh'zi-a",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَكْنَا",
        "answer": "We destroyed",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlaknā",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا كَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُمْ مِنَ الْقُرُونِ أَنَّهُمْ إِلَيْهِمْ لَا يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاحِدَةً",
        "answer": "one",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidatan",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً فَإِذَا هُمْ خَامِدُونَ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِدَة",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥidat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاحِدَةً",
        "answer": "one",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidatan",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مَا يَنْظُرُونَ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً تَأْخُذُهُمْ وَهُمْ يَخِصِّمُونَ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِدَة",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥidat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاحِدَةً",
        "answer": "single",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidatan",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنْ كَانَتْ إِلَّا صَيْحَةً وَاحِدَةً فَإِذَا هُمْ جَمِيعٌ لَدَيْنَا مُحْضَرُونَ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِدَة",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥidat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوْصِيَةً",
        "answer": "(to) make a will",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1620,
        "tlit": "tawṣiyatan",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَا يَسْتَطِيعُونَ تَوْصِيَةً وَلَا إِلَىٰ أَهْلِهِمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "و ص ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوْصِيَة",
        "waznEnglish": "they have made",
        "waznTlit": "tawṣiyat",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَدَ",
        "answer": "(had) promised",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿada",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " هَٰذَا مَا وَعَدَ الرَّحْمَٰنُ وَصَدَقَ الْمُرْسَلُونَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُوعَدُونَ",
        "answer": "promised",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "tūʿadūna",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " هَٰذِهِ جَهَنَّمُ الَّتِي كُنْتُمْ تُوعَدُونَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْوَعْدُ",
        "answer": "promise",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "l-waʿdu",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ مَتَىٰ هَٰذَا الْوَعْدُ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُوقِدُونَ",
        "answer": "ignite",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1636,
        "tlit": "tūqidūna",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " الَّذِي جَعَلَ لَكُمْ مِنَ الشَّجَرِ الْأَخْضَرِ نَارًا فَإِذَا أَنْتُمْ مِنْهُ تُوقِدُونَ",
        "rootWord": "و ق د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْقَدُ",
        "waznEnglish": "to kindle, to heat, to ignite, to light",
        "waznTlit": "awqadu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّقُوا",
        "answer": "Fear",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqū",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ اتَّقُوا مَا بَيْنَ أَيْدِيكُمْ وَمَا خَلْفَكُمْ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُتَّكِئُونَ",
        "answer": "reclining",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1642,
        "tlit": "muttakiūna",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " هُمْ وَأَزْوَاجُهُمْ فِي ظِلَالٍ عَلَى الْأَرَائِكِ مُتَّكِئُونَ",
        "rootWord": "و ك أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّكِـِٔين",
        "waznEnglish": "I lean",
        "waznTlit": "muttakiīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْدِيهِمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīhim",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا مِنْ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ سَدًّا وَمِنْ خَلْفِهِمْ سَدًّا",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْدِيهِمْ",
        "answer": "their hands",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīhim",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لِيَأْكُلُوا مِنْ ثَمَرِهِ وَمَا عَمِلَتْهُ أَيْدِيهِمْ أَفَلَا يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْدِيكُمْ",
        "answer": "(is) before you",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīkum",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ لَهُمُ اتَّقُوا مَا بَيْنَ أَيْدِيكُمْ وَمَا خَلْفَكُمْ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْدِيهِمْ",
        "answer": "their hands",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīhim",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الْيَوْمَ نَخْتِمُ عَلَىٰ أَفْوَاهِهِمْ وَتُكَلِّمُنَا أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْدِينَا",
        "answer": "Our hands",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīnā",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا خَلَقْنَا لَهُمْ مِمَّا عَمِلَتْ أَيْدِينَا أَنْعَامًا",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِيَدِهِ",
        "answer": "in Whose hand",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "biyadihi",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَسُبْحَانَ الَّذِي بِيَدِهِ مَلَكُوتُ كُلِّ شَيْءٍ وَإِلَيْهِ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَالْيَوْمَ",
        "answer": "So this Day",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "fal-yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ لَا تُظْلَمُ نَفْسٌ شَيْئًا وَلَا تُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "this Day",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ أَصْحَابَ الْجَنَّةِ الْيَوْمَ فِي شُغُلٍ فَاكِهُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "today",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَامْتَازُوا الْيَوْمَ أَيُّهَا الْمُجْرِمُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "today",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " اصْلَوْهَا الْيَوْمَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْفُرُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "This Day",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "al-yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 36,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الْيَوْمَ نَخْتِمُ عَلَىٰ أَفْوَاهِهِمْ وَتُكَلِّمُنَا أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;